<resources>
    <string name="app_name">جاذبه های گردشگری ایران</string>
    <string name="اردبیل_بفعه">
        بقعه شیخ صفی الدین اردبیلی
        یکی از معروف ترین جاهای دیدنی اردبیل که می توانید از آن دیدن کنید بقعه ی شیخ صفی الدین اردبیلی است.
        این بقعه از جمله آثاری است که در فهرست آثار ملی ایران به ثبت رسیده و همچنین در فهرست میراث جهانی یونسکو هم این بقعه ثبت شده است.
        این مجموعه بسیار نفیس و با ارزش که در نوع خود مجموعه ای بی نظیر محسوب می شود و قسمت های مختلف از قبیل چینی خانه، جنت سرا، خانقاه، چله خانه، شهیدگاه، چراغ خانه و حرمخانه را در خود جای داده است.
        این جاذبه در میدان عالی قاپو اردبیل قرار دارد و مدفن «شیخ صفی‌الدین»، موسس فرقه‌ی صفویه است که پس از فوت ایشان در سال ۷۵۳ هجری قمری، به همت «صدرالدین موسی»، فرزند وی ساخته شد.
        آدرس: اردبیل، خیابان شیخ صفی، میدان عالی قاپو
    </string>
    <string name="اردبیل_مشه">
        جنگل مشه
در فاصله ی ۲۵ کیلومتری شهرستان اردبیل یکی دیگر از جاذبه های گردشگری اردبیل که جنگلی به نام مشه است نیز قرار دارد. این منطقه یکی از بهترین گزینه ها برای سفر در فصل تابستان است. داخل این جنگل یک استخر آب گرم به نام “مشه سویی” قرار دارد که آب آن خاصیت درمانی دارد و همین خود دلیلی است تا افرادی زیادی را به سمت خود جذب کند. برای گردش و تفریج این جنگل بهترین انتخاب است و در فصل زمستان هم می توانید از پیست اسکی که در آن وجود دارد بهره ببرید چرا که سرتاسر آن را برف سفید پوش می کند.
آدرس: اردبیل، نمین ۱۰کیلومتری جنوب شرقی شهر نمین
    </string>
    <string name="اردبیل_لو">لو (گردنه حیران)
در سمت شمال غربی اردبیل یکی دیگر از جاذبه های گردشگری طبیعی این شهر به نام جنگل فندقلو نیز قرار دارد. این جنگل در سمت شمال غربی کشور قرار دارد و جز بهترین گزینه های موجود برای گذراندن تعطیلات تابستان محسوب می شود.
  آدرس : ۳۰ کیلومتری شهر اردبیل و ۱۰ کیلومتری جنوب شهر نمین بروید.
</string>
    <string name="اردبیل_موزه">موزه چینی
از دیگر جاذبه های گردشگری اردبیل، موزه چینی خانه است که دارای ۴ قرن قدمت می باشد. این موزه سمت شرقی رواق اصلی مجموعه شیخ صفی الدیل اردبیلی است و طراح آن یکی از مشاهیر و دانشمندان دوران حکومت صفویان به نام شیخ بهایی بوده است. این موزه تالاری است که از چهار شاه نشین و طاق نما تشکیل شده است و برای ساحخت آن از مقرنس های رنگی و نقوش زیبای اسلیمی استفاده شده است. اما به غیر از این موارد آنچه که باعث جذابیت این موزه شده استحکام بالای آن در هنگام وقوع زلزله است.
آدرس: اردبیل، میدان عالی قاپو مجموعه تاریخی فرهنگی شیخ صفی
</string>
    <string name="اردبیل_پل">پل معلق مشگین شهر
یکی از بزرگترین پل های معلق در جهان، پل معلق مشگین شهر است که در ارتفاع ۸۰ متری رودخانه خیاوچایی بر روی یک پارک جنگلی مشگین شهر نیز واقع شده است. سازه این پل توسط کارشناسان داخلی و مهندسان منطقه اجرا شده است و دانش ساخت آن کاملا بومی بوده است. این پل یکی از هیجان انگیزترین جاهای دیدنی اردبیل است، اگر ترس از ارتفاع ندارید رفتن به سمت آن به شدت پیشنهاد می شود.
آدرس: اردبیل، مشگین شهر، منطقه نمونه گردشگری نور سبلان
</string>

    <string name="غربی_ابشار">آبشار سوله دوکل ارومیه
این آبشار از دیگر مکان های دیدنی و جاذبه های شهر ارومیه به شمار می رود. این آبشار که به دیزج هم شهرت دارد، یکی از بلندترین آبشار های ایران است و منظره فوق العاده بکری دارد و بیشتر سال گردشگران زیادی به این مکان سر می زنند و از محیط فوق العاده این آبشار لذت می برند. این آبشار در دامنه کوه دالانپر در نوار مرزی ایران ترکیه و عراق واقع شده است. جالبتر این که این کوه متعلق به سه کشور ایران و عراق و ترکیه است.
آدرس : آبشار سوله دوکل: جنوب غربی ارومیه – روستای دیزج از توابع زیوه
</string>
    <string name="غربی_دریاچه">دریاچه ارومیه
حیف است که ارومیه و جاذبه های شهر ارومیه را توصیف کنیم و از دریاچه ارومیه سخنی به میان نیاوریم. دریاچه ارومیه است که همه ما ایرانیان با این دریاچه آشنا هستیم، بزرگترین دریاچه شور ایران و یکی از زیباترین جاذبه های گردشگری ارومیه به شمار می رود. این دریاچه بین آذربایجان غربی و شرقی واقع شده است. به علت بی توجهی به این دریاچه بخشی از آن خشک شده است و باعث بسیاری از مشکلات زیست محیطی برای مردم در آن منطقه شده است .
</string>
    <string name="غربی_مارمیشو">دریاچه مارمیشو
دریاچه مارمیشو در جوار دریاچه ارومیه نیز قرار دارد اما سال ها بود که گردش زیادی به آنجا صورت نمی گرفت اما رفته رفته با اتفاقاتی ناگواری که برای دریاچه ارومیه افتاد، این دریاچه هم تبدیل به یکی از مناطق گردشگری پربازدید شهر ارومیه شد. از جاذبه های دریاچه مارمیشو طبیعت فوق العاده زیبا و کوهستانی این منطقه است اما توصیه می شود کهدر فصل تابستان که بهترین فصل بازدید از دریاچه است به این منطقه مراجعه کنید، البته در فصل بهار هم می توانید به این منطقه بروید ولی در فصل زمستان به دلیل برودت دما و هوای بسیار سرد این منطقه پیشنهاد می شود به این دریاچه سفر نکنید.
آدرس دریاچه مارمیشو: ۴۵ کیلومتر بعد از غرب شهر ارومیه
</string>
    <string name="غربی_موزه">موزه ارومیه
در نظر داشته باشید که اگر به ارومیه سفر می کنید حتما به موزه این شهر سری بزنید. یک جاذبه فوق العاده دیدنی و یکی از بهترین موزه های ایران به شمار می رود. این موزه از سال ۱۳۴۶ شروع به کار کرده است و دارای اشیای باستانی و تاریخی دوره های مختلف تاریخی می باشد. همچنین در این موزه کتاب های خطی گران بهایی نیز به چشم می خورد که با دیدن آن ها شگفت زده می شوید. آثار بسیار زیادی دیگری هم در این موزه وجود دارد. ولی در این بخش فرصت پرداختن به همه و توضیح یک به یک آنها نیست، این فرصت از آن شماست تا به این موزه مراجعه کنید و از دیدنش لذت ببرید.
آدرس موزه: ارومیه – خیابان بهشتی
</string>
    <string name="غربی_پیست">پیست اسکی خوشاکو
پیست اسکی خوشاکو ارومیه نیز یکی دیگر از جاذبه های شهر ارومیه است، این پیست که همه سال در فصل زمستان پر از گردشگران ایرانی و خارجی است، به دلیل طبیعت بسیار زیبا غیر از اسکی بازان، گردشگران زیادی را گرد خود جمع می کند. اما اگر به منظور اسکی کردن به این مکان مراجعه می کنید، باید توجه داشته باشید که این پیست صرفا روز های جمعه از ساعت ۹ صبح تا ۴ بعد از ظهر پذیرای علاقه مندان به ورزش اسکی می باشد.
آدرس پیست اسکی خوشاکو: ارومیه – بخش سیلوانه – روستای خوشاکو
</string>

    <string name="اصفهان_بازار">بازار قیصریه
یکی از بزرگترین و زیباترین بازارهای ایران  بازار اصفهان است که به دلیل حضور در میدان نقش جهان، یکی از ممتازترین بازارهای ایران از نظر موقعیت گردشگری به شمار می رود.
بخشی از این بازار با عنوان بازار قیصریه شناخته می شود که ورودی آن در میدان نقش جهان، توسط سردری زیبا مشخص شده است.
بازار قیصریه بازاری است در بافت تاریخی اصفهان که عمدتاً به فعالیت فرش‌فروشان اختصاص دارد. این بازار که با نام بازار سلطانی نیز خوانده می‌شود، از بزرگترین و مجلل‌ترین مرکز خرید و فروش در دوران صفویه بوده‌است و در سال ۱۰۲۹ هجری قمری (دوران صفویه) در شمال میدان تاریخی نقش جهان ایجاد گردید که این میدان را به میدان عتیق (کهنه) و اصفهان عصر سلجوقی مربوط می‌کند
آدرس بازار قیصریه اصفهان: اصفهان- شمال میدان نقش جهان
</string>
    <string name="اصفهان_مسجد">مسجد شیخ لطف الله
        یکی از مساجد خاص ایران است که در دوران صفوی ساخته شده و امروزه به عنوان یکی از دیدنی های مجموعه اصفهان به حساب می آید.
این مسجد شاهکاری از معماری و کاشی‌کاری قرن یازدهم هجری به شمار می رود و به فرمان شاه عباس اول، توسط استاد محمدرضا اصفهانی از معماران مشهور آن دوره ساخته شده است. ساخت این مسجد حدود 18 سال به طول انجامید و پس از گذشت سالیان طولانی، هنوز هم در استفاده از رنگ و نور در معماری شاهکاری حیرت انگیز به شمار می رود. یکی از شگفتی های این بنا، طاووسی است که در مرکز داخلی گنبد آن طراحی شده و پرهای آن توسط نور وارد شده از طاق بالای در ورودی مسجد تکمیل می شود. .
آدرس : مسجد شیخ لطف الله اصفهان: اصفهان- ضلع شرقی میدان نقش جهان
</string>
    <string name="اصفهان_میدان">میدان نقش‌ جهان
میدان نقش جهان  که به صورت رسمی با عنوان میدان امام شناخته می شود از زیباترین و محبوب‌ترین جاذبه‌ های اصفهان است که در میراث جهانی یونسکو ثبت‌ شده است. این شهر به اصفهان نصف جهان مشهور است.
میدان نقش جهان که به صورت رسمی با عنوان میدان امام شناخته می شود، میدان مرکزی شهر اصفهان است و بخشی از یک مجموعه تاریخی به شمار می رود. آنچه که این میدان را از سایر همتایانش متفاوت جلوه می دهد، شکل مستطیلی آن است که با ظاهر دایره ای یا بیضی شکلِ بسیاری از میادین معمول و رایج، تفاوت دارد. این میدان مستطیلی، طولی برابر ۵۶۰ متر و عرضی برابر ۱۶۰ متر دارد و به عبارت دیگر طول آن با 430 قدم و عرض آن با 160 قدم طی می شود.
میدان نقش جهان اصفهان  آثار تاریخی همچون: کاخ عالی قاپو، مسجد شیخ لطف الله، مسجد امام و سردر قیصریه، بازار قیصریه اصفهان، دروازه های چوگان را در خود دارد.
</string>
    <string name="اصفهان_پل">پل خواجو
پل خواجو از شاهکارهای زمان شاه عباس دوم است که بر روی زاینده رود ساخته شده است. پل خواجو یا پل بابا رکن الدین عملکردهایی مانند سد و تنظیم جریان آب داشته است.
این پل چهره ای متفاوت دارد که به واسطه آن به عنوان زیباترین پل اصفهان شناخته می شود. پل خواجو در شرق سی و سه پل قرار دارد و علاوه بر معماری چشم نواز، نقاشی های زیبایی را نیز به نمایش می گذارد و قسمت میانی آن همچون نگینی می درخشد.
آدرس پل خواجو اصفهان: اصفهان- شرق خيابان کمال اسماعيل
</string>
    <string name="اصفهان_کاخ">کاخ چهل ستون
کاخ چهلستون اصفهان از بناهای تاریخی اصفهان است و بالغ بر ۶۷۰۰۰ متر مربع مساحت دارد، در دوره شاه عباس یکم احداث آن آغاز شد و در سلطنت شاه عباس دوم، ساختمان تکمیل شد.
کاخ چهل‌ستون به کتیبه معرف تاریخ آن، عنوان مبارک‌ترین بنای دنیا را دارد. این کاخ در شرق خیابان چهار باغ پایین، جنوب خیابان سپه و غرب میدان نقش‌جهان قرار گرفته است. معماری این کاخ ترکیبی از هنر معماری چینی، ایرانی و فرنگی است و یک ایوان اصلی دارد که رو به شرق ساخته شده است.
این ایوان مرکب از دو بخش است: یک بخش که بر ۱۸ ستون چوبی و رفیع استوار است و چهارستون وسط که روی ۴ شیر سنگی قرار گرفته و حجاری آن‌ها به‌گونه‌ای است که دو شیر به یک سر انسان نشان داده می‌شود.
آدرس : کاخ چهل ستون اصفهان - باغ های ایرانی: اصفهان- خیابان استانداری- کاخ موزه چهلستون
    </string>

    <string name="خوزستان_ابشار">آبشار مصنوعی اهواز: اهواز میزبان طولانی ترین آبشار مصنوعی خاورمیانه است که روی هفتمین پل اهواز احداث شده است.
        این آبشار با نورپردازی بی نظیر بسیار تماشایی است. فواره های آب از اطراف پل به داخل رودخانه پرتاب می شود.
        اگر به اهواز رفتید، اینجا را از دست ندهید.</string>
    <string name="خوزستان_پل">پل سیاه از پل‌های مهم اهواز است
«پل سیاه» جزو اولین پل‌ های اهواز و از مهم‌ترین جاذبه های گردشگری اهواز است. این پل تقریباً در محل پل قدیمی اهواز که به دوره‌ی «ساسانی» تعلق داشته، بنا شده و اولین پل امروزی‌ست که سال‌ها شبیه کمربندی سیاه، دو طرف رود کارون را به‌هم وصل کرده. بنای جدید پل سیاه همزمان با افتتاح راه آهن سراسری یعنی در سال ۱۳۰۸ ساخته شد و به یکی از مهم‌ترین راه‌های ارتباطی ریلی جنوب کشور تبدیل شد. این نام‌گذاری به‌دلیل رنگ تیره‌ی بدنه‌ی این پل انتخاب شده است.
آدرس پل سیاه اهواز: خوزستان- اهواز
</string>
    <string name="خوزستان_طبیعت">
پل طبیعت کیانپارس
بازار لشکرآباد اهواز: بازار فلافل اهواز در خیابان انوشه، محله ی عرب نشین لشکرآباد قرار دارد. این بازار مرکز فروش فلافل در شهر است؛ اگر به اهواز رفتید و جزو آن دسته افرادی بودید که مثل من عاشق فلافل و ترشی جاتی هستید که کنار این ساندویچ خوشمزه سرو می شود، حتما و حتما بخشی از سفر خود را به بازدید از این بازار و تست کردن فلافل های آن اختصاص دهید.
آدرس : پل طبیعت کیانپارس اهواز: خوزستان- اهواز
</string>
    <string name="خوزستان_کارون">
یکی از هشت پل ساخته شده روی کارون است که بخش شرقی و غربی شهر را به‌هم وصل می‌کند. این پل سازه‌ای تمام فلزی‌ست که روی پایه‌های بتنی قرار گرفته است. اطراف این پل، پارک تفریح و بازی جزیره‌ی اهواز قرار دارد که فضای سبز و رستوران‌های متنوع اطرافش، گردشگرهای بسیاری را شیفته‌ی خود می‌کند. علاوه بر آن می‌توانید در کنار رود زیبای کارون بنشینید و از این چشم انداز دلپذیر لذت ببرید.
آدرس : اهواز، حدفاصل ميدان شهدا و خيابان فلسطين (اداره پست)
</string>
    <string name="خوزستان_کلیسای">کلیسای سورت مسروپ: کلیسای سورت مسروپ یکی از جاذبه های گردشگری اهواز است که در محله های مرکزی اهواز قرار دارد. این کلیسا در سال 1347 توسط ترداد داویدیان ساخته شد که از کارمندان شرکت نفت بود.
آدرس : کلیسای سورپ مسروپ اهواز - خوزستان: خوزستان- اهواز
</string>

    <string name="ایلام_تنگ">تنگ کافرین
 تا از نزدیک این تنگ سراسر شگفتی را نبینید وجودش را باور نمی کنید! شاید خیال کنید دره‌ای کهن در شرق آسیاست یا دریاچه ای مرموز در قلب آفریقا.
        احتمالن نظایر آن را در تصاویر تلویزیونی یا مستندهای طبیعت که مناطقی بکر از نواحی دوردست زمین را نشان می دهند دیده باشید. اما اشتباه نکنید. این تنگ بخشی از طبیعت بکر استان کشورمان ایلام است.
        آب های جاری درون تنگ کافرین، از کوه های بلند و سر به فلک کشیده کبیرکوه سرچشمه می گیرند و پس از عبور از این تنگ به رودخانه سمیره می ریزند. طول تنگ دو کیلومتر است و در یک کیلومتری مدخل ورودی آن برکه آب زمزم قرار گرفته است زیارتگاه جابر در این منطقه نیز از دیگر نقاط گردشگری این منطقه محسوب می شود.از تفریحات مورد علاقه گردشگرانی که به این ناحیه می آیند قایق سواری در طول تنگ کافرین است. با قایق می شود راهی این رودخانه شد، پارو زد و از سکوت آرامش بخش و مرموزش لذت برد. </string>
    <string name="ایلام_پایتخت">دَرّه‌ شهر
دَرّه‌ شهر یا پایتخت ایلامیان در طول تاریخ بارها به علت های مختلف ویران شده و بعد مجددا بازسازی و آباد شده است.
 از آن جایی که این منطقه  بسیار اهمیت داشته است، از جمله عواملی که این اهمیت را می رساند، ویرانیش در زمان های مختلف می توان بر اثر لشکرکشی و جنگ افروزی  سپاهیان آشور و اعراب بوده است. یرخی فرضیه ها بیان می کنند که دره ‌شهری که در حال حاضر می شناسیم، در واقع  محل شهر باستانی ماداکتو،
  پایتخت ایلامیان در دوران باستان بوده‌ است.
</string>
    <string name="ایلام_کوه">کوه اهوران
از همان بدو ورودتان به استان ایلام، احساس می کنید در میان کوهستان ها و ارتفاعات سرسبز محاصره شده اید. ایلام منطقه ای کوهستانی است و طبعن بخش قابل توجهی از جاذبه های طبیعی آن را کوه ها و قله های سر به آسمان ساییده تشکیل می دهند. یکی از شناخته شده ترین آن ها، کوه اهوران است.
آدرس : در ۸۳ کیلومتری شمال شرقی ایلام واقع شده است.
</string>
    <string name="ایلام_سنگ">گل گل (سنگ نوشته ی آشوری)
از آثار قدیمی و تاریخی ایلام، گل گل است  که در کنار روستایی به همین نام در ۲۵ کیلومتری ایلام قرار گرفته است. سنگ نوشته ی گل گل ملک شاهی در دیواره ی کوه جای گرفته است و متعلق به دوران آشوریان است، یعنی ۳ هزار سال قدمت! بر روی این سنگ نبشته؛ نقشی از ‌ پیکره ی‌ یک‌ سرباز آشوری با کلاه‌ خود و ماه‌ وستاره‌ در بالای سر آن‌ در حالی که‌  تیری در دستش قرار‌ دارد، وجود دارد. در قسمت‌ پایینی این‌ سنگ‌ نبشته چندین  جمله‌ با خطط‌ میخی نوشته شده است.
آدرس : وستای گل گل در فاصله ۲۵ کیلومتری شهر ایلام در دهانه آن استقرار یافته
</string>
    <string name="ایلام_دریاچه">دریاچه ی دوقلو
در اطراف این دریاچه دشت ها و کوه های بلندی واقع شده است که همراه با موسیقی پرندگان به همراه سمفونی ملایمی از نسیم باد تبدیل به یک جاذبه گردشگری مناسب به منظور گذراندن ایام تعطیلات و بدست آوردن آرامش شده است.

</string>

    <string name="بوشهر_انبار">آب انبار قوام
ساختمان «آب انبار قوام» در غرب شهر بوشهر و کنار دریا قرار دارد. این آب انبار (برکه) 150 سال پیش در زمان قاجاریه ساخته شده است. آب انبار قوام سال هاست که توسط بخش خصوصی به سفره خانه سنتی قوام تبدیل شده و ساعات کاری آن هم مانند هر رستوران دیگری است
آدرس : واقع در بخش مرکزی شهرستان بوشهر
</string>
    <string name="بوشهر_ریشهر">ریشهر (بوشهر)، واقع در بخش مرکزی شهرستان بندر بوشهر یکی از آثار تاریخی و از نقاط دیدنی استان بوشهر در جنوب ایران است.
«ریشهر» در جنوب شهر بوشهر واقع شده است. قدمت آثار کشف شده آن به هزاره سوم تا هزاره اول پیش از میلاد می رسد. آثار مکشوف در سال های 1872 تا 1877 میلادی و نتایج اکتشافات باستان شناسان فرانسوی به سرپرستی پزار در سال 1914 میلادی که شامل کتیبه های میخی عهد شوتروک ناهونته و آثار بناها و اشیا مفرغی و سفال های نقش داراست، نشان می دهد که ریشهر از هزاره دوم پیش از میلاد یکی از شهرهای مهم امپراتوری عیلام بوده است.
آدرس : ساحل ریشهر (لیان) بوشهر: بوشهر- 12 کیلومتری بندر بوشهر- ساحل ریشهر
</string>
    <string name="بوشهر_ساحل">سواحل زیبای
سواحل ماسه ای استان بوشهر را می توان به عنوان یکی از مهمترین جاذبه های گردشگری این استان نام برد که این استان در مجموع بیش از 700 کیلومتر ساحل دارد که اغلب این سواحل برای استفاده عموم مردم آزاد است.به فلک کشیده شهر آب پخش جلوه بسیار دیدنی به این منطقه داده است و هیچ مسافری را بدون توقف اجازه عبور نمی دهد. وجود کانال های پر آب در دو سمت مسیر ورودی شهر آب پخش طراوت و نشاط خاصی به این منطقه بخشیده است تا مسافران نوروزی بتوانند از آب و طبیعت در کنار هم بهره ببرند.
آدرس : ساحل ریشهر (لیان) بوشهر: بوشهر- 12 کیلومتری بندر بوشهر- ساحل ریشهر
</string>
    <string name="بوشهر_گنبد">گنبد نمکی جاشک
گنبد نمکی جاشک در استان بوشهر و در نزدیکی روستای گنخک در فاصله 64 کیلومتری جنوب شهر خورموج مرکز شهرستان دشتی و درکیلومتری جنوب شرقی بندر بوشهر و در 144 کیلومتری جنوب شرقی مرکز استان قرار دارد یکی از بزرگترین و زیباترین گنبد نمکی ایران و خاورمیانه به شمار می آید و از جاذبه های طبیعی استان بوشهر است که در بهمن سال 1386 بعنوان اثر طبیعی ملی فسیلی به عنوان یکی از مناطق چهارگانه تحت مدیریت سازمان حفاظت محیط زیست به ثبت رسید.
مهمترین خصوصیات بارز و متفاوت کوه نمکی جاشک به نوع نمکهای این کوه نمکی، گنبدها و غارهای منحصر به فرد، آبشارها، بلورها و ... می توان اشاره داشت
</string>
    <string name="بوشهر_موزه">موزه رئیس علی دلواری
استان بوشهر، شهرستان تنگستان، بخش دلوار ، موزه رئيس علي دلواري
رئیس علی دلواری از سرداران مبارزه با استعمار در استان بوشهر است که خانه وی تبدیل به موزه شده و پذیرای گردشگران است
آدرس : 45 کیلومتری شهر بوشهر قرار دارد
</string>

    <string name="شرقی_مقبره">مقبره الشعرا (قبرستان سرخاب)
تاریخ این گورستان به پیش از قرن هشتم هجری بر می گردد. این گورستان نیز گرفتار گذر زمان و بلایای طبیعی شد و پس از تخریب ها تا سال ۱۳۵۰ هجری خورشیدی تقریبا متروکه شده بود. در آن سال مسابقه طراحی بنای آن برگزار شد. غلام رضا فرزان مهر توانست برنده مسابقه شود و هم اکنون طرح او یکی از نمادهای تبریز است. در هشتصد سال گذشته بیش از ۴۰۰ فرد نامی و عمدتا شاعر در این محل دفن شده اند که مشهورترین آن ها حکیم اسدی طوسی و سید محمد حسین شهریار است.
آدرس : آذربایجان شرقی، تبریز، محله ششگلان، خیابان ثقه الاسلام
</string>
    <string name="شرقی_بازار">بازار بزرگ
یکی از برجسته ترین نقاط سفر هر کسی به شهر تبریز گشت و گذار در بازار آن است. بازار تبریز یک کیلومتر مربع مساحت دارد و بزرگ ترین بازار سرپوشیده جهان است. یکی از زیباترین بازارهای ایران که در میراث تاریخی یونسکو نیز به ثبت جهانی رسیده است. بازار در زمان جاده ابریشم از اهمیت تجاری بالایی برخوردار بود و پس از آن در زمان پادشاهی صفویان رونق گرفت. این بازار در سال ۱۱۹۳ هجری قمری بر اثر زلزله با خاک یکسان شد اما طولی نکشید که  توسط نجفقلی خان دنبلی حاکم وقت تبریز بازسازی شد. در بازار مدرسه، مسجد و کاروان سراهای تاریخی زیادی وجود دارد که با نماهای آجری و گنبد ها و طاق های زیبا ساخته شده اند و بر جذابیت های آن افزوده اند.
آدرس: استان آذربایجان شرقی، تبریز، خیابان بازار، بازار بزرگ تبریز

</string>
    <string name="شرقی_مسجد">مسجد جامع تبریز (مسجد جامع کبیری)
این بازار از زمان تاسیسش در دوران سلجوقیان، مسجد جامع شهر تبریز بوده و پیرامون آن بازار تبریز ساخته شده است. این مسجد قدیمی نیز مانند اکثر بناهای تبریز از زلزله های متعدد این شهر در امان نبوده و دچار خرابی هایی شده و چندین بار مورد بازسازی قرار گرفت است. در نتیجه آن چه امروز مشاهده می کنید ترکیب خاصی از معماری قدیم با جدید است. گلدسته های این مسجد مشهور در کنار کاشی کاری منحصر به فرد ورودی آن مشهورترین قسمت های آن هستند.
آدرس : سجد جامع تبریز (مسجد جمعه) در انتهای بازار تبریز و ضلع جنوبی صحن مدرسه طالبیه و بین مسجد حجت‌الاسلام و مسجد میرزا اسماعیل خاله اوغلی و الحاق مسجد واقع شده است.
</string>
    <string name="شرقی_پارک">پارک ایل گلی (شاه گلی)
شاه گولی به معنی استخر شاه ترجمه شده است. گول در زبان ترکی به معنی استخر است. عمق دریاچه این پارک ۱۲ متر است و امروزه در آن قایق سواری انجام می شود. این پارک ۷ کیلومتر با مرکز شهر تبریز فاصله داد و تاریخ احداث آن به زمان آق قویونلوها بازمی گردد. صفویان نیز پارک را گسترش دادند.
آدرس :  تبریز، خیابان شهید باکری، بلوار ائل گلی، پارک ائل گلی

</string>
    <string name="شرقی_کلیسا">کلیسای استفانوس مقدس
برای رسیدن به کلیسای استقانوس یک ساعت و نیم رانندگی در پیش دارید چرا که ساختمان آن در فاصله ۱۷ کیلومتری شهر جلفا کنار رود ارس قرار دارد. در زمان ساخت آن شک و تردید وجود دارد برخی آن را برای دوران اوائل مسیحیت می دانند و دسته دیگر قرن چهارم تا ششم هجری. بنای کلیسا نیز در زلزله های تبریز تخریب شد و صفویان مرمت آن را بر عهده گرفتند. کلیسا متعلق به ارمنی هاست و دومین کلیسای بزرگ آن ها در ایران به شمار می رود. آن ها در کلیسا مناسبت های خاصی را برگزار می کنند و در روز خاصی هزاران نفر برای اجرای مراسم می آیند. این کلیسای زیبا به عنوان یکی از جاذبه های گردشگری تبریز همیشه بین مردم معروف است.
آدرس : کلیسای سنت استپانوس جلفا - کلیساها: آذربایجان شرقی- جلفا
</string>

    <string name="تهران_باغ">باغ پرندگان
شمال شرقی شهر تهران در دل جنگل لویزان باغی برای پرندگان وجود دارد که در ۲ فاز طراحی شده است. این باغ برای قرارهای دوستان و دونفره بسیار گزینه خوبی محسوب می شود. در فاز اول این مجموعه پرندگانی که آنچنان قادر پرواز نیستند نگهداری می شوند و در فاز دوم پروندگانی که قدرتمند در پرواز هستند نیز نگهداری می شوند. زمان احداث این باغ ۳ سال به طول انجامید.
آدرس:  استان تهران، بزرگراه شهید بابایی شرق، بعد از خروجی هنگام، لاین کندرو شهرک امید، خیابان کوهستان، باغ پرندگان تهران
</string>
    <string name="تهران_برج">برج میلاد
بعد از پل طبیعت و باشگاه انقلاب که جز بهترین جاذبه های تهران محسوب می شوند، می خواهیم اینبار به سمت یکی از معروف ترین جاذبه های تهران برویم که آن هم برج میلاد است. این برج با ارتفاع ۴۳۵ متر، بلندترین برج ایران ششمین برج بلند مخابراتی جهان و نوزدهمین سازهٔ بلند نامتکی جهان است. این برج با ۱۳ هزار متر زیربنا از نظر وسعت کاربری سازهٔ رأس برج در میان تمامی برج های مخابراتی دنیا مقام نخست را دارد. درون این برج فودکورت، سینما سه بعدی، فروشگاه و … وجود دارد که جذابیت بالایی برای بازدیدکنندگان فراهم می آورد.
آدرس :  برج میلاد در میان بزرگراه‌های شیخ فضل‌الله، همت، حکیم و چمران واقع شده است.
</string>
    <string name="تهران_پل">پل طبیعت
خوب زمانی که به پارک آب و آتش رفتید می توانید به سمت پل طبیعت بروید و بر روی این پل تماشایی پیاده روی کنید. این مکان برای قرارهای دو نفره بسیار عالی محسوب می شود و علاوه بر این حتی اگر شما تنها هم باشید می توانید بر روی نیکمت های این پل بشنید و به حرکت بی وقفه ی اتومبیل های در اتوبان بنشنید.
آدرس:  تهران، میدان ونک، بزرگراه حقانی، بعد از چهار راه جهان کودک، پارک آب و آتش
</string>
    <string name="تهران_کاخ">کاخ سعدآباد
از دیگر مراکز گردشگری که برای تهرانی ها بسیار آشنا است مجموعه تاریخی کاخ سعدآباد است که درست همانند کاخ موزه گلستان می توانید در آن هم به بازدید از درون کاخ و اشیای تاریخی آن بپردازید و هم در فضای بیرون ساعاتی بگذرانید و لذت ببرید.
ساعت بازدید: همه روزه از ساعت ۹ صبح تا ۱۹ میزبان بازدیدکنندگان است. فروش بلیت تنها تا ساعت ۱۷
آدرس:  خیابان ولیعصر، خیابان شهید فلاحی (زعفرانیه)، انتهای خیابان شهید کمال طاهری
</string>
    <string name="تهران_موزه">کاخ موزه گلستان
یکی از معروف جاذبه هاى گردشگرى تهران کاخ گلستان تهران است که هم فال است و تماشا! شما می توانید در این موزه می توانید هم فضای بیرونی کاخ لذت ببرید و هم از بخش های دیدنی که داخل موزه قرار دارد بازدید کنید و روز خوبی را داشته باشید.
ساعت بازدید: این مجموعه در ۶ ماه اول سال از ساعت۹ صبح تا ۱۷:۳۰ و در ۶ ماه دوم سال از ساعت ۹ تا ۱۶:۳۰
آدرس:  خیابان پانزده خرداد، میدان ارگ
</string>

    <string name="چهار_ابشار">آبشار آتشگاه
اگر تماشای آبشارهای باشکوه و صدای جوش و خروش آن ها شما را به وجد می آورد استان خوبی را برای طبیعت گردی و گشت و گذار انتخاب کرده اید چون چهارمحال و بختیاری از استان هایی است که در آن آبشارهای زیادی پیدا می کنید. آبشار آتشگاه نسبت به آبشار دره عشق از مرکز استان فاصله بیشتری دارد و در ۱۹۰ کیلومتری شهرکرد است. در مسیر رسیدن به این آبشار از روستاهای زیبای میلاس و سردشت عبور کردید و جایی در ۴۰ کیلومتری لردگان روستای آتشگاه را می بینید، روستایی که در دره ای جشم نواز و باریک قرار دارد. در وسط دره رودخانه ای در جریان است که در احاطه درختان سربفلک کشیده و سنگ های آهکی است. آبشار آتشگاه در دره ای به ارتفاع ۳ کیلومتر به پایین می ریزد، در این مسیر پستی و بلندی های دره آبشارهای کوچک زیادی را شکل داده که بر زیبایی و جذابیت آبشار افزوده است.
آدرس : آبشار آتشگاه در فاصله ی چهل کیلومتری شهر لردگان از توابع  استان چهار محال و بختیاری بعد از روستا های میلاس و سردشت در روستای اتشگاه واقع شده است .
</string>
    <string name="چهار_عشق">آبشار دره عشق
اگر اسم زیبای این آبشار شما را علاقمند به دیدنش کرده است باید به شهرستان اردل در ۱۳۰ کیلومتری شهرکرد بروید. در مقابل این آبشار بایستید و شکوه جاذبه های طبیعی این استان را کاملا حس کنید. در دل طبیعت بکر این ناحیه، کوهی را می بینید که آب با سرعت از دل آن بیرون می آید و از ارتفاع ۱۰۰ متری به پایین می ریزد. بعد از مدتی تماشای آبشار دره عشق کمی هم طبیعت اطراف را با دقت بیشتری نگاه کنید و جریان رودخانه کارون و شالیزارها و باغ های اطراف را نگاه کنید. چشم اندازهای این ناحیه مطمئنا شما را بیشتر از گذشته عاشق طبیعت می کنید. می توانید در میان انارستان ها قدم بزنید و ببینید هیچ چیز مثل بودن در میان طبیعت نمی تواند روحیه تان را تازه کند.
آدرس : چهارمحال و بختیاری، شهرستان کیان، روستای دره عشق
</string>
    <string name="چهار_تالاب">تالاب گندمان
در میان تالاب های زیادی که در این استان وجود دارد به تالابی بین المللی بر می خورید که نسبت به تالاب های دیگر اهمیت بیشتری دارد: تالاب گندمان. این تالاب با وسعت ۹۸۰ هکتار در شهرستان گندمان قرار دارد و یکی از بهترین جاها برای تماشای پرندگان و طبیعت بکر است.
آدرس : تالاب گندمان در نزدیکی جاده بروجن به لردگان در فاصله ی کمی از جنوب غربی شهر گندمان قرار گرفته است.
</string>
    <string name="چهار_غار">غار سراب
و برای رسیدن به آن باید راه آسفالته دره ای زیبا را پیش بگیرید.در انتهای این مسیر از ماشین پیاده می شوید و تا رسیدن به غار حدود ۱۵ دققیه پیاده روی می کنید. این غار دارای دو دهانه است و جاری بودن آبی خروشان از یکی از دهانه ها آن را جذاب و تماشایی کرده است. غار موانع طبیعی زیادی دارد برای همین فقط می توانید به حدود ۶۰۰ متر از آن دسترسی داشته باشید. در جای جای دالان طول و دراز غار که در بعضی از قسمت ها ارتفاعش ۱۵ متر است قندیل های زیبایی می بینید.
آدرس : غار سراب در ۵۶ کیلومتری جنوب غربی شهرکرد قرار دارد
</string>
    <string name="چهار_چشمه">چشمه دیمه
اگر به دنبال یکی از گوارا ترین آب های دنیا هستید که به داشتن خواص درمانی معروف باشد به روستای دیمه در شهرستان کوهرنگ بروید. چشمه ای که یکی از سرشاخه های اصلی زاینده رود به شمار می رود و آب زلال و خنکی دارد. با رفتن به کنار چشمه دیمه پا به یکی از زیباترین مناطق کوهرنگ گذاشته اید و می توانید یکی از نفس گیرترین مناظر طبیعی را تماشا کنید.
آدرس : چشمه دیمه کوهرنگ: چهارمحال و بختیاری- کوهرنگ- 12 کیلومتری شهر چلگرد- روستای دیمه
</string>

    <string name="جنوبی_باغ">باغ و عمارت رحیم آباد

از بناهای دوره قاجار به شمار می رود‏.‏  این مجموعه شامل بخش های متعددی از جمله عمارت اصلی با راهروها و اتاق های متعدد، اصطبل و حوض خانه با گنبدی کلاه فرنگی است‏.‏  عمارت رحیم آباد دارای سه تالار بزرگ است که از نظر کاربردی به عنوان پذیرایی از میهمانان و تشریفات استفاده می شد و دارای تزیینات مقرنس، آینه کاری و گچ بری است‏.‏  درها و پنجره های تالار با کتیبه هایی به شکل هلالی و تزیینات مشبک با طرح اسلیمی بوده که استفاده از شیشه های رنگی بر زیبایی آن افزوده است‏.‏ محل دارالحکومه اسماعیل خان شوکت الملک در حدود سال ۱۳۱۵ قمری بوده است.
آدرس :  خراسان جنوبی، بیرجند، بلوار مدرس، تقاطع خیابان پانزده خرداد
</string>
    <string name="جنوبی_معصومیه">باغ و عمارت معصومیه
باغ و عمارت معصومیه در دوره پهلوی ساخته شده است و از ویژگیهای این عمارت می توان به معماری منحصر به فرد آن اشاره کرد که به نحوی طراحی شده که بازتاب نمای اصلی آن در آب استخر مقابل آن تداعی می شود. این عمارت علاوه بر باغ اصلی، ۲ باغ دیگر نیز دارد. از نکات قابل توجه این عمارت وسایل قدیمی شهر بیرجند می باشد که می توان این عمارت را به موزه ای برای عموم تبدیل کرد.
آدرس : آدرس باغ و عمارت رحیم آباد در بیرجند: خراسان جنوبی- بیرجند- بلوار مدرس- خیابان 15 خرداد
</string>
    <string name="جنوبی_بند">بند دره بیرجند
قدمت این سد به اواخر دوره‌ زندیه و اوایل دوره‌ قاجاریه می‌رسد. این بند چون آب آن از دره بالا و پایین عبور می‌کند به این اسم مشهور گشته است. این بند که مهمترین بند تاریخی و بزرگترین بند کوهستانی شهر بیرجند محسوب می‌شود به دستور امیر شوکت‌الملک در سال ۱۲۹۴ قمری ساخته شده‌است.  بند دره ازجمله نقاط گردشگری استان خراسان جنوبی و شهرستان بیرجند نیز به حساب ‌می‌آید. بند دره در سال ۱۳۸۱ از سوی سازمان سازمان میراث فرهنگی با شماره ۴۸۱۶ در فهرست آثار ملی ایران به ثبت رسید.
آدرس : هشت کیلومتری جنوب شهر بیرجند بر روی یکی از دره های کوه باقران قرار دارد  و دارای جاده آسفالته است.
</string>
    <string name="جنوبی_شاه">بند عمر شاه
مربوط به دوره قاجار است و با هدف ذخیره آب و مهار سیلابها با مصالح آجر، سنگ و ملات ساروج ساخته شده است. این بند تاریخی و گردشگاهی را از منظر ساختمانی، در گروه سدهای قوسی و نیز پایه‌ای قرار دارد؛ زیرا بدنه قوسی سد دارای دو پایه در وسط می باشد که دیواره سد را در مقابل فشار آب حمایت می نماید. این بند تاریخی در دوره قاجار زمان حکمرانی امیر شوکت الملک علم ( نیمه دوم قرن ۱۳ هـ ) همراه دو بند تاریخی دیگر ( بند دره و بند النگ ) ساخته شده و این اثر در تاریخ ۱۹ اسفند ۱۳۸۰ با شمارهٔ ثبت ۴۸۱۵ به‌عنوان یکی از آثار ملی ایران به ثبت رسیده است.
آدرس :  ۲ کیلومتری جنوب غرب بیرجند، با جهت شرقی ـ غربی در مسیر رودخانه‌ای فصلی در داخل رشته کوه باقران
</string>
    <string name="جنوبی_فرنگی">عمارت و باغ کلاه فرنگی
یکی از بنای تاریخی بیرجند است این بنا در شش طبقه به شکل زیگورات ساخته شده که از شش طبقه بنا تنها دو طبقه آن قابل کاربری است و بقیه طبقات تنها به منظور فرم بخشی ساخته شده‌اند. در مرکز این بنا که محل حکمرانی حسام الدوله بوده و زمان ساخت آن به دوره زندیه بر می‌گردد. حوض‌خانه با ویژگی‌های معماری جالب توجهی وجود دارد کل مجموعه شامل باغ عمارت سردر ورودی، اصطبل، حمام، خمخانه، بخش اداری، تالار تشریفات، استخر و غیره است. قدیمی‌ترین بخش این مجموعه در شرق آن واقع است که در زمان حشمت الملک در دو طبقه ساخته شده و اکنون به کتابخانه و معاونت گردشگری سازمان میراث فرهنگی و صنایع دستی و گردشگری خراسان جنوبی اختصاص داده شده است. بخش مرکزی که از لحاظ معماری جالب ترین بخش مجموعه است در دو طبقه ساخته شده و اکنون به عنوان موزه‌های باستان شناسی و مردم شناسی استفاده می‌شود.
آدرس : خراسان جنوبی، بیرجند، خیابان مطهری، استانداری
</string>

    <string name="شمالی_اینه">آینه خانه مفخم موزه اسناد
عمارات معروف به آیینه خانه مفخم یکی از یادمان های برجسته دوره قاجار در شهر بجنورد و منتهی الیه شمالی خیابان شریعتی قرار دارد، در دوره قاجار بنای آیینه خانه همراه با آثار دیگری از جمله عمارات مفخم، کلاه فرنگی، حوضخانه و سردر در باغ بزرگی قرار داشته و مجموعه دارالحکومه سردار مفخم را تشکیل می داده است.
این بنا در حدود ۱۳۰۰هجری همزمان با دوره حکومت ناصرالدین شاه به دستور یارمحمدخان شادلو معروف به سردار مفخم بجنورد ساخته شده و به عنوان فضای اداری و دیوانی برای انجام دیدارهای رسمی سردار با رجال سیاسی قاجار و نیز انجام مراسمات تشریفات نظامی و رایزنی در باب مسائل سیاسی و اجتماعی با سران ایل شادلو و غیره مورد استفاده قرار می‌گرفته است.
آدرس : عمارت مفخم (موزه باستان شناسی و مردم شناسی) در بجنورد: خراسان شمالی- بجنورد- شمال شرق بجنورد- خیابان شریعتی شمالی

    </string>
    <string name="شمالی_اسطرخی">اسطرخی
روستای زیبای اسطرخی از توابع دهستان گلیان و بخش مرکزی در ۲۸ کیلومتری جنوب شهر شیروان بعد از روستای هدف گردشگری گلیان و در مرز شهرستان اسفراین قرار دارد.
 روستا در دامنه کوهستانی و میان دهانه دو دره واقع شده و باغات سرسبز بسیار زیبای طرفین را فرا گرفته است.
رودخانه اسطرخی در میان باغات دره شرقی آبشاری بنام «شارشار» به ارتفاع حدود ۲۰ متر را شکل می دهد که منظره ای بس چشم نواز دارد و امروزه به یکی از مهمترین جاذبه های مورد توجه گردشگران روستای هدف گردشگری تبدیل شده است از دیگر جاذبه های طبیعی اسطرخی می توان به یک «ارس» تنومند و کهنسال در حد فاصل چشمه و آبشار اشاره کرد که دور تنه آن به پنج متر می رسد.
آدرس : استان خراسان شمالی، شهرستان شیروان، بخش مرکزی، دهستان گلیان، روستای اسطرخی
</string>
    <string name="شمالی_بابا">بابا امان
بابا امان بجنورد نیز یکی از زیباترین و قدیمی‌ترین پارک‌های گردشگری کشور است که با طبیعتی زیبا همه ساله میزبان میلیون‌ها مسافر و زائر حرم قدس رضوی است.
این گردشگاه درطول سال مورد استفاده مسافران وزائران به ویژه شهروندان خراسان شمالی است؛ در این مرکز تفریحی مکانی با نام قوری در بلندترین نقطه این پارک ساخته شده و فضایی نیز با عنوان متل بابا امان که دارای سالن غذاخوری و خوابگاه برای مسافرین است، وجود دارد.
آدرس : خراسان شمالی- بجنورد- 10 کیلومتری بجنورد
</string>
    <string name="شمالی_روستا">روستای توریستی اسفیدان
روستای توریستی اسفیدان در ۴۵ کیلومتری جنوب شرقی ایران واقع شده است. این روستا بافت مسکونی جالب توجهی دارد به طوری که خانه ها به صورت پلکانی در دامان کوه ساخته شده اند بر همین اساس اسفیدان به «ماسوله خراسان شمالی» شهرت یافته است.
از جاذبه های روستا به آبشار هِنَه ور، آبشار بارگاه، غارخزانه هِنَه ور، مقبره شیخ محمدرضا ربانی محمد معروف به حاج آخوند، بقعه امامزاده محمد بن باقر بن موسی بن جعفر(ع) می توان اشاره کرد.
 صنایع دستی این روستا فرش های دستباف، صنایع چوبی، صنایع سفالی، قالی بافی بچه ها و چادر شب بافی است. از ورزش های رایج محلی کشتی با چوخه، تسمه تسمه، درنا، ریسمان کشی و پشتک را می توان نام برد.
غذاهای سنتی اسفیدان از جمله  فتیر مسکه، آش پلو، قورمه، کاچی، آش قلیه، طرفداران زیادی دارد. همچنین موسیقی محلی شامل قشمه و دوتا و نیز مراسم محلی از جمله مراسم روز اول عید نوروز که نزدیک امامزاده نذری می دهند و مراسم روز ۱۳ بدر که به آبشار هنه ور می روند از ویژگی‌های برجسته اسفیدان قلمداد می‌شود. سوغات این روستای زیبا  کشمش، بادام و گردو است.
آدرس : استان خراسان شمالی، 45 کیلومتری شهرستان بجنورد، بخش گرمخان، دهستان گرمخان، روستای اسفیدان
</string>
    <string name="شمالی_گلیل">گلیل
منطقه حفاظت شده گلیل و سرانی در فاصله ۸۵ کیلومتری شمال شرقی شهر شیروان در نوار مرزی ایران و ترکمنستان واقع شده و طبیعت بکر و دست‌نخورده دارد. کوهستان این منطقه پوشش گیاهی متنوع و جنگلی تنک و به ویژه ارس های کم نظیر دارد. انواع گونه های وحشی همچون قوچ، بزکوهی، غزال، پلنگ، گرگ و انواع پرندگان همچنین کبک، تیهو و غیره در آن زندگی می‌کنند.
این منطقه ییلاق عشایری کرمانج است و سیاه چادرهای زیبا و شیوه زندگی و آداب و رسوم و صنایع دستی آن ها در کنار مناظر چشم‌نواز کوه های سرسبز و بلند، گلیل را به یک منطقه ویژه گردشگری بدل ساخت است. سد گلیل نیز در دل این منطقه بکر به این جاذبه‌ها افزوده و چه بسیار روزها و مناسبت ها و برنامه های فرهنگی طبیعت دوستان شیروانی و گردشگران که در مجاورت و مشرف به چشم انداز سد و طبیعت پیرامونش به خاطراتی ماندگار تبدیل شده و در آینده نیز خواهد شد. این طبیعت زیبا همچنین به عنوان منطقه نمونه گردشگری تعیین و تصویب شده است.
آدرس : در جاده ۲۲ غربی وقتی از شیروان به سمت بجنورد میروی٬ حدود ۵ کیلومتر که از شیروان دورشوی٬ به سه راهی روستای زیارت میرسی. به سمت شمال میروی. روستای زیارت را رد میشوی و حدود ۲۷ کیلومتر دیگر ادامه میدهی. اکنون شهر لوجلی را پشت سر میگذاری و باز به مسیر خود به سمت شمال (جاده اصلی) ادامه میدهی. مسیر کوهستانی میشود و پر پیچ و خم. در سمت راست خود کوه را دارید و به محض اتمام مسیر کوهستانی٬ سه راهی گلول دیده میشود.

</string>

    <string name="گیلان_انزلی">تالاب بندر انزلی
تالاب بین‌المللی و یا همان مرداب انزلی در حدود ۴۰ کیلومتری شمال رشت و در جنوب غربی شهرستان بندر انزلی و دریای خزر قرار دارد. این تالاب محل تخم ریزی آبزیان و پناهگاه و مامن پرندگان بومی و مهاجر بوده و  در داخل آن جزایر زیبایی وجود دارد. وسعت این تالاب در فصول زمستان و بهار به علت افزایش بارندگی به حدود ۱۲۰ کیلومتر مربع می رسد و در تابستان و پاییز به حدود ۸۰ کیلومتر تقلیل می باید.
مرداب انزلی از جالب ‌ترین و بزرگترین زیستگاه‌ های طبیعی جانواران ایران محسوب می ‌شود و در مجموع با توجه به زیبایی های چشمگیر خود می تواند به عنوان اکوسیستم آبی – طبیعی، گردشگران زیادی را به خود جلب کند.
آدرس : گیلان- جنوب غربی بندرانزلی- 40 کیلومتری شمال رشت
</string>
    <string name="گیلان_خانه">خانه میرزا کوچک خان جنگلی
در سفر به شهر رشت، بی شک اولین انتخاب شما برای بازدید از یکی جاذبه های تاریخی این شهر می تواند خانه میرزا کوچک خان جنگلی، مبارز بنام گیلانی باشد. این خانه مدت ۸۵ سال خالی از سکنه بوده و به صورت مخروبه ای بدل شده بود که در سال ۱۳۸۲ با استناد به تصاویر و عکس های بدست آمده، توسط کمک های مردمی به شکل اولیه بازسازی شده و همه روزه از ساعت ۸ صبح الی ۱۳ میزبان گردشگران و علاقه مندان به این شخصیت تاثیر گذار تاریخ ایران است.
آدرس : خانه میرزا کوچک خان جنگلی در رشت: گیلان- رشت- استادسرا- خیابان سهیل دبیری
</string>
    <string name="گیلان_دریاچه">دریاچه سقالکسار
در اطراف مزار آقا سید شریف در نزدیکی شهرستان شفت، دریاچه‌های متعددی وجود دارد که دارای طبیعت بسیار زیبایی هستند. یکی از بزرگترین این دریاچه ها سد خاکی سقالکسار بوده که در نزدیک چماچاه و روستای سقالکسار واقع شده و در تمامی فصول مسافران را به سمت خود جذب می‌کند. آب دریاچه از ریزش های جوی و چشمه ساران منطقه تامین می‌گردد. ارتفاع دریاچه از سطح دریا ۶۴ متر، طول دریاچه در حدود ۶۰۰ متر و عرض آن ۵۰۰ متر است.
آدرس : استان گیلان، ۱۵ کیلومتری جنوب شهر رشت، دهستان لاکان، روستای سقالکسار

</string>
    <string name="گیلان_مرداب">مرداب عینک
استخر عینک یا مرداب عینک رشت یک آبگیر طبیعی بوده که در دل شهر رشت در بخش غربی در مسیر جاده رشت به فومن و در بلوار شهید افتخاری واقع گردیده است. تالاب عینک به طول ۲۶۳۰ متر و عرض متوسط ۱۲۰ متر که قدمت محله های شلوغ اطراف آن به نیم قرن می رسد.
این استخر از میدان شهدای گمنام تا فلکه یخ سازی امتداد دارد و روبروی آن در ضلع شرقی جاده جنگلی وجود داشته که داخل آن یخجال طبیعی قدیمی شهر باران واقع شده و در داخل آن چشمه ای به نام آب چشمه چمارسرا که آب نوشیدنی دارد و مردم از آن استفاده می کنند، وجود دارد.
آدرس : مرداب عینک رشت: گیلان- رشت- بلوار شهید افتخاری

</string>
    <string name="گیلان_روستا">موزه میراث روستایی
هنگامی که به استان گیلان و شهر رشت سفر می کنید، در کیلومتر ۱۸ آزادراه رشت به قزوین، نرسیده به پلیس راه جاده سراوان-رشت، با تابلویی چوبی مواجه میشوید که بر روی آن نوشته شده ” موزه میراث روستایی گیلان “.
این موزه، تصویر ملموسی از زندگی سنتی را به نمایش گذاشته که در آن می توان، معماری، آداب و رسوم، صنایع دستی و هنرهای بومی را از نزدیک مشاهده و زندگی روستایی را تجربه کرد؛ این موزه  فضایی را فراهم می‌کند تا مردمان این سرزمین، با گذشته نزدیک پدران و مادران خود هر چه بیشتر و بهتر آشنا شوند.
موزه میراث روستایی گیلان، تنها تجربه ملی در زمینه صیانت از فرهنگ و معماری روستایی با مفهوم موزه فضای باز در ایران است. این موزه که در نوع خود، در خاور میانه و آسیای مرکزی منحصر بفرد بوده، با هدف پاسداشت و حفظ میراث مادی و معنوی مردم سرزمین گیلان طراحی شده است.
آدرس : گیلان، کیلومتر ١٨ آزادراه رشت- قزوین، نرسیده به پلیس راه، جاده‌‏ی سراوان

</string>

    <string name="سیستان_تالاب">تالاب هامون
هامون پوزک در استان سیستان و بلوچستان و کشور افغانستان واقع است. هامون پوزک تالابی فصلی در مرز استان سیستان و بلوچستان و افغانستان است. مساحت کل این هامون حدود ۱۶۰۰ کیلومتر مربع است که از این مساحت ۳۵۰ کیلومتر مربع داخل کشور ایران و سایر متعلق به کشور افغانستان است. این تالاب بخشی از تالاب بزرگ هامون است که از سه تالاب تشکیل شده است. این تالاب‌ها به هم متصل هستند و در مواقع تر سالی تشکیل تالاب بزرگ هامون را می‌دهند. دو هامون دیگر با نام‌های هامون صابری و هامون کوه خواجه یا سنگول در خاک ایران قرار دارند. هامون پوزک درواقع نقطه شروع هامون در کشور افغانستان است که پس از آبگیری کامل هامون صابری و سایر نقاط هامون را پوشش می‌دهد.
پس از ساخت سد کوجکی در بالا دست رودخانه هلمند درسال ۱۳۴۰ و تغییر مسیر آب آن و عدم تخصیص حق آبه این تالاب از سوی افغانستان این هامون در اکثر ماه‌های سال خشک شد.
آدرس : استان سیستان و بلوچستان _ مرز ایران و افغانستان _ ولایت فراه
</string>
    <string name="سیستان_روستا">روستای لادیز
غار طبیعی «لادیز» شگفتی است که در دل کوه روستای «لادیز» از توابع شهرستان زاهدان و در ۱۰۰ کیلومتری آن قرار دارد. در تمام طول سال از سقف و اطراف این غار، قطرات درشت آب جاری است که در کف آن یک جریان آب دائمی را تشکیل می‌دهد و انعکاس صدای قطرات آب در غار، حس شگفت‌انگیزی را بر روح و تن شنونده مستولی می‌کند. آبشار لادیز نیز در همین روستا و در فاصله نزدیکی از غار قرار دارد. آب‌وهوای روستا در فصول پاییز، زمستان و اوایل بهار مطبوع و دلپذیر و در تابستان‌ها گرم است و رودخانه لادیز نیز از شمال روستا عبور می‌کند. این روستا، قدمت چندانی ندارد و از ییلاق‌های عشایر بلوچ بوده که سال‌ها پیش به سکونتگاه دائمی تبدیل شده است.
همجواری روستای لادیز با کوه تفتان، موجب پدید آمدن چشم‌اندازهای بدیع و اماکن تاریخی و طبیعی شده است و همه ساله، کوهنوردان بسیاری برای صعود به بام جنوب شرق کشور به این منطقه عزیمت می‌کنند.
آدرس : در شهرستان میر جاوه
</string>
    <string name="سیستان_ایران">موزه منطقه‌ای جنوب شرق ایران
موزه زاهدان یکی از بزرگ‌ترین موزه‌های بزرگ تاریخی، فرهنگی و هنری منطقه‌ای در جنوب شرق ایران است. در این موزه آثار باستانی استان، پوشش محلی استان، غذاهای محلی استان و گونه‌های جانوران استان به نمایش گذاشته شده است.
آدرس : زاهدان- تقاطع خیابان مطهری و خیابان امداد
</string>
    <string name="سیستان_موزه">موزه پست و ارتباطات زاهدان
این اثر ارزشمند در طول هشت دهه حیات خود، فعالیت‌های چشمگیر و متعددی داشته و دو دوره کاملا ممتاز در کارنامه فعالیت‌های خود دارد.
این بنای ارزشمند برابر کتیبه سر در آن تحت عنوان اداره ایالتی پست و تلگراف سیستان و بلوچستان در سال ۱۳۱۱ شمسی احداث شده است.
این بنا علاوه‌بر فعالیت اصلی خود به‌عنوان اداره پست و تلگراف در سال ۱۳۳۸ با نصب اولین فرستنده رادیویی یک کیلو واتی، با تهیه و ارسال برنامه‌هایی به زبان‌های سیستانی و بلوچی به‌عنوان مرکز و ایستگاه رادیویی جنوب شرق فعالیت می‌کرد و در سال ۱۳۴۲ با ارتقا و نصب فرستنده صد کیلو واتی در آن، برنامه‌های رادیویی تهیه شده در این محل به زبان اردو و هندی برای کشورهای شبه قاره هند (افغانستان، پاکستان و هندوستان) نیز پخش می‌شده است.
آدرس : سیستان و بلوچستان- زاهدان- خیابان طالقانی- نبش طالقانی 4

</string>
    <string name="سیستان_شهر">شهر سوخته زابل
قدمت این منطقه باستانی به ۵۰۰۰ سال پیش و دوره برنز تمدن جیرفت بازمی‌گردد. محققان بر این باور هستند که شهرسوخته در زمان‌های دور، پوشیده از درخت‌های زیبایی چون افرا، بید مجنون و سپید بوده است که بر اثر آتش‌سوزی و گذر زمان از بین رفته‌اند. کارشناسان در قبرستان شهر سوخته حفاری‌هایی را انجام دادند که منجر به پیدا شدن ۳۱۰ قبر شد. این محوطه باستانی هفدهمین اثر تاریخی ایران در فهرست میراث جهانی یونسکو به‌شمار می‌رود و به‌عنوان یکی از پیشرفته‌ترین شهرهای باستانی دنیا شهرت دارد. همچنین شهر سوخته زابل در فهرست آثار ملی ایران به ثبت رسیده است
آدرس : شهر سوخته زابل در ۵۶ کیلومتری زابل و در حاشیه جاده‌ی زابل به زاهدان قرار دارد.
</string>

    <string name="زنجان_ابشار">آبشار شارشار

آبشار شارشار تنها آبشار شناخته شده زنجان در شمال‌غربی شهر در میان سنگ‌های صخره‌ای، در منطقه‌ زیبای تهم در فاصله کمی از دریاچه مصنوعی تهم است. شفاف بودن آب آبشار و درختانی که دورتادور آن را احاطه کرده و غوطه‌ور در آب هستند، منظره‌ای مانند منظره‌های درون تابلوهای نقاشی و کارت پستال‌ها پدید آورده‌اند.
آدرس : استان زنجان، کیلومتری شمال شرقی شهر زنجان، منطقه تهم
</string>
    <string name="زنجان_غار">غار کتله خور
غار کتله خور بزرگ‌ترین غار خشکی-آبی جهان است که در جنوب خدابنده در ۸۰ کیلومتری استان زنجان قرار گرفته است. این غار که مزین به قندیل‌های رنگی آویزان از سقف است، از سه طبقه با گذرگاه‌های اصلی و تونل‌های فرعی بسیار تشکیل شده است. امکانات رفاهی و تفریحی نیز در نزدیکی این غار شگفت‌انگیز برای رفاه حال گردشگران فراهم شده است. این غار سه طبقه هنوز بخش‌های حفاری نشده بسیاری دارد و بخش بزرگی از آن نیز برای گردشگران عادی در دسترس نیست و صرفا غارنوردان حرفه‌ای می‌توانند از این بخش‌ها بازدید کنند. اما همان بخشی که برای بازدید عموم در دسترس است، نیز بسیار بزرگ و طولانی است و اگر علاقه‌مند به غار و استالاگمیت‌ها و استالاگتیت‌ها باشید، حداقل دو ساعت در داخل این غار خواهید بود. کارشناسان معتقدند این غار تقریبا همسن غار علیصدر همدان است، اما دو تفاوت اصلی دارند؛ یکی این که غار علیصدر آبی است ولی کتله‌خور کاملا خشک است و می‌توانید داخل آن قدم بزنید، و دوم این که خلوص آهک غار کتله‌خور بیشتر است که باعث شده نمای داخل آن زیباتر و مسحورکننده‌تر باشد.
آدرس : زنجان- ۱۵۵ کیلومتری جنوب زنجان- جاده زنجان به سلطانیه یا جاده خدابنده به گرماب
</string>
    <string name="زنجان_قلعه">قلعه بهستان و دودکش جن
قلعه بهستان در شهرستان ماه‌نشان زنجان و درست کنار دودکش‌های جن قرار دارد. نام دیکر این قلعه، کهن‌دژ است که به دلیل قرار گرفتن در نزدیکی روستای بهستان، به قلعه بهستان هم شهرت دارد. این قلعه برخلاف قلعه‌های دیگر، کمی عجیب است و داخل دودکش‌های جن ساخته شده و ظاهری متفاوت دارد.
خیلی‌ها ممکن است به زنجان سفر کرده باشند و تا به حال نام دودکش جن را نشنیده باشند. دودکش جن در ۱۱۳ کیلومتری شهر زنجان در نقطه‌ای افسانه‌ای و جادویی قرار گرفته است. دودکش جن در اصطلاح زمین‌شناسی «هودو» نامیده می‌شود و در اصل به نوعی فرسایش گفته می‌شود که بر اثر آن مناره‌های بلند و نازکی از رسوبات و سنگ‌هایی از لایه‌های ابتدایی باقی می‌مانند.
آدرس :  زنجان،ماهنشان٬ ۱۲ کیلومتری ماهنشان٬ نزدیکی روستای بهستان، کنار رود قزل اوزن
</string>
    <string name="زنجان_موزه">موزه باستان شناسی و مردان نمکی
عمارت ذوالفقاری یکی از بناهای به جای مانده از دوران قاجار است که زمانی ساختمان اداری و مسکونی حکمران زنجان به شمار می‌رفت. این عمارت در حال حاضر به نام موزه باستان‌شناسی زنجان شناخته می‌شود و در آن می‌توانید مومیایی‌های مردان نمکی با مو و ریش‌های بلند سپید که متعلق به دوران هخامنشی است را تماشا کنید.
آدرس : زنجان- سبزه میدان- عمارت ذوالفقاری
</string>
    <string name="زنجان_پل">پل میر بهاءالدین
در مسیر زنجان به کردستان در محور جنوبی حومه شهر بر روی رودخانه زنجان‌رود، پلی تاریخی به نام پل میر بهاءالدین یا پل کهنه قرار گرفته است. پل کهنه کاملا از آجر ساخته شده و در نمای داخلی بزرگ‌ترین طاق آن به خط معقلی تاریخ ساخت آن با ذکر مقدس یاعلی حکاکی شده است. این پل تاریخی نام خود را از سازنده خود به ارث برده و
قدمت ساخت آن به دوران قاجار و زمان حکومت «ناصرالدین شاه قاجار» باز می‌گردد. این پل همچنین در فهرست آثار ملی ایران ثبت شده است.
آدرس : زنجان، ابتدای جاده بیجار، رود زنجانرود
</string>

    <string name="سمنان_ابر">جنگل ابر

جنگل زیبا و خوش آب و هوای "ابر" در ۴۵ کیلومتری شمال شرق شاهرود از جنگل‌های بکر و زیبای استان سمنان است. این جنگل در زمره جنگل‌های هیرکانی کشور است و به دلیل اینکه فضای جنگل را پوششی از ابر فرا می‌گیرد، جنگل ابر نامیده می‌شود. ارتفاع زیاد جنگل از سطح دریا، پایین بودن درجه حرارت در فصل گرما، وجود چشمه سار‌های فراوان و پوشش جنگلی متنوع از ویژگی‌های این جنگل است.
آدرس : استان سمنان، شهرستان شاهرود، ۴۵ کیلومتری شمال شاهرود، روستای ابر
</string>
    <string name="سمنان_شاد">جنگل دشت شاد
جنگل "دشت شاد" در ۱۸۰ کیلومتری شمال شرق شاهرود واقع شده است، تنوع گونه‌های جنگلی، طبیعت و چشم انداز زیبا از ویژگی‌های این منطقه به شمار می‌رود.
آدرس : در ۱۸۰ کیلومتری شمال شرق شاهرود، در روستایی با همین نام قرار دارد.
</string>
    <string name="سمنان_غار">غار دربند
"دربند" منطقه سرسبز کوچکی است که در حدفاصل مسیر مهدیشهر به شهمیرزاد واقع شده و مهم‌ترین قابلیت گردشگری آن، آب و هوای مطبوع، طبیعت بکر و غار دربند است. غار "دربند" در شیبی تند در کمرکش کوهی آهکی واقع شده است. این غار با ۱۴۰ میلیون سال قدمت، از غار‌های آهکی بزرگ ایران است که طول آن به حدود ۱۵۰ متر می‌رسد. حداکثر ارتفاع از کف غار ۳۰ متر است. ستون‌های بزرگ استلاگتیت و استلاگمیت و دیواره‌های آهکی از جاذبه‌های این غار است.
آدرس : در جنوب روستای رشی در بخش رحمت آباد و بلوکت شهرستان رودبار (استان گیلان)، در ارتفاع حدود ۷۵۰ متری از سطح دریا واقع شده‌است.

</string>
    <string name="سمنان_فرحزاد">فرحزاد، تاش و چشمه هفت رنگ
منطقه فرحزاد به دلیل سرسبزی مزارع و باغات منطقه و چشمه هفت رنگ و همچنین به واسطه چشمه هایی که با عبور از مواد معدنی گوناگون چون گوگرد و جیوه به رنگ های مختلف دیده می شود، دارای خواص درمانی هستند و مورد توجه اهالی منطقه قرار گرفته اند.در حال حاضر از آب این چشمه ها در بخش کشاورزی استفاده می شود ، چرا که پس از عبور مسافتی رنگ و بوی آب نیز تقلیل می یابد.
این منطقه به خاطر واقع شدن در مسیر ارتباطی گرگان و شاهرود و همچنین داشتن آب و هوای خنک، از دیرباز مورد توجه گردشگران و مردم نواحی اطراف بوده است.
این چشمه با قرار گرفتن در شمال شرقی منطقه نمونه، در محلی روبروی باغات فرحزاد و دامنه جنوب غربی کوه شاهوار همچون تابلوی هفت رنگی است که زیباترین جلوه های خلقت را به نمایش می گذارد.
آدرس :  این چشمه، در استان سمنان، ۲۵ کیلومتری شمال شاهرود روبروی باغات منطقۀ گردشگری فرحزاد و در فاصله ۵ کیلومتری از سه راهی مجن در میان شکاف دره‌های دامنه قله شاهوار واقع شده است.
</string>
    <string name="سمنان_گرمابه">گرمابه پهنه سمنان
گرمابه پهنه سمنان مربوط به دوره صفوی و دوره ی قاجاریه می باشد که به نام های حمام حضرت یا حمام پهنه هم نیز معروف است. این حمام از بناهای قرن نهم هجری قمری است که در سال ۱۳۶۷ و پس از انجام عملیات مرمت، به صورت موزه تغییر کاربری داده است.
آدرس : سمنان- میدان امام خمینی- خیابان امام خمینی
</string>

    <string name="فارس_حافظ">آرامگاه حافظ
در میان بناهای رنگارنگ شیراز، حافظیه یا آرامگاه حافظ مجموعه آرامگاهی در شمال شیراز است که لسان‌الغیب، حافظ شیرازی در آن مدفون است. بسیاری معتقدند که وی در یکی از اشعارش این مساله را که مرقدش پس از او زیارتگاه خواهد شد، پیش بینی کرده و چنین گفته است:
 نام کامل این شاعر، خواجه شمس الدین محمد بن بهاءالدین حافظ شیرازی است که به اختصار حافظ خوانده می شود و القاب دیگری همچون لسان الغیب، ترجمان الاسرار، لسان‌العرفا و ناظم‌الاولیا نیز دارد و به دلیل اشعار عرفانی‌اش نزد ما ایرانی‌ها جایگاه خاصی دارد.
آدرس : آرامگاه حافظ شیراز - حافظیه: فارس- شیراز- میدان حافظیه- آرامگاه حافظ
</string>
    <string name="فارس_کوروش">آرامگاه کوروش کبیر
کوروش، بزرگ مرد تاریخ، از محبوب‌ترین و شهیرترین نامداران ایرانی است که طی دوران های مختلف از او به بزرگی و احترام بسیار یاد شده و در میان تمام ملت ها و ادیان جایگاه ویژه ای دارد.
آرامگاه این پادشاه کبیر در زمره پرطرفدارترین جاذبه های ایرانی قرار گرفته است و هر ساله تعداد زیادی از مردم برای بازدید از این مکان تاریخی بار سفر می بندند.
آرامگاه کوروش در گذشته میان باغ های سلطنتی قرار داشت و از هر سوی دشت نمایان بود؛ بنایی ساده اما بسیار زیبا و چشم گیر که با ۱۵۶ متر مربع مساحت و ۱۱ متر ارتفاع، پس از گذشت ۲۵ قرن هنوز استوار و پابرجا مانده است.
آدرس :  فارس، سعادت شهر، بخش هخامنش، روستای مادر سلیمان
</string>
    <string name="فارس_تخت">تخت جمشید
بنای باشکوه تخت جمشید بی‌شک برترین بنای تاریخی شیراز است، این بنای عظیم در فاصله‌ی ۵۷ کیلومتری شیراز قرار دارد و قدمت آن به ۵۱۸ سال قبل از میلاد مسیح بازمی‌گردد. این بنای تاریخی به دستور داریوش، شاه هخامنشی ساخته شده است.
براساس خشت نوشته‌ها و سنگ‌ نوشته‌های کشف‌ شده در تخت جمشید، نام اصلی آن پارسه است. این نوشته‌ها که روی دیوار تچر و از زمان ساسانیان باقی مانده‌اند، نشان می‌دهند که در آن زمان این‌جا صد ستون نام داشته است. پس از خلق شاهنامه توسط فردوسی، جمشید پادشاه اسطوره‌ای ایران باستان، جانشین سلیمان شد و ایرانیان گفتند شاهی که در این‌جا بر روی تخت‌ها و روی دست افراد در سنگ نگاره‌ها نشان داده شده است، جمشید بوده و این‌جا را تخت جمشید نامیدند. اروپایینان هم به این مکان پرسپولیس می‌گویند که به معنای مرکز تمدن پارس یا شهر پارسیان است.
آدرس :  مرکز استان فارس، ۱۰کیلومتری شمال شهر مرودشت و در ۵۷کیلومتری شیراز
</string>
    <string name="فارس_چراغ">شاه چراغ شیراز
شاه‌ چراغ اصلی‌ترین جاذبه‌ی مذهبی شیراز است که از محبوبیت ویژه‌ای برخوردار هست. در این مکان مقدس فرزند امام هفتم شیعیان، امام موسی کاظم (ع) آرمیده است.
گفته می‌شود که معماری شاه‌ چراغ مربوط به دوران قاجاریه می‌شود. در معماری مسجد شاه‌ چراغ بیش از هر چیز دیگری ، کاشی‌کاری و آینه‌کاری‌های نفیس دست‌ساز خودنمایی می‌کنند.
آدرس :  حرم مطهر شاه چراغ در شیراز: فارس- شیراز- میدان احمدی
</string>
    <string name="فارس_مسجد">مسجد وکیل
مسجد وکیل یکی از قدیمی‌ترین مساجد شیراز است که در دوره‌ی کریم خان زند، با استفاده از بهترین مصالحی که در آن زمان در دسترس بوده ساخته شده است.
آدرس :  مسجد وکیل شیراز: فارس- شیراز- خیابان لطفعلی خان زند- خیابان طالقانی
</string>

    <string name="قزوین_بازار">قزوین و سرای سعدالسلطنه
بازار قزوین بازاری بزرگ با فضا‌های متعدد و معماری بسیار شکوهمند است؛ به گونه‌ای که زیبایی راسته‌ها و سرا‌های آن، عموم گردشگران را مبهوت می‌سازد. کالبد کنونی این بازار مربوط به دوره صفویه و پس از آن است و بیشتر بنا‌های فعلی در دوره قاجار ساخته شده‌اند.
جالب‌ترین بخش بازار، کاروانسرای سعدالسلطنه است که لقب بزرگترین مجموعه کاروانسرای درون شهری ایران را یدک می‌کشد و از آثار دوره ناصرالدین شاه قاجار است. این اثر تاریخی بی نظیر یکی از بزرگترین بنا‌های عمومی و سرا‌های بازرگانی کشور در دوره قاجار محسوب می‌شود که مشتمل بر تعدادی سرا‌های تو در تو و پیوسته که شمال ۶ حیاط به نام‌های: ۱ – سعدیه ۲ - سعدالسلطنه ۳- نگارالسلطنه ۴ – قهرمانی ۵ - بهشتی ۶- راسته وزیر است. این مجموعه سرا‌ها از لحاظ معماری و شالوده ساخته شده از پوشش آجری و یکی از سرپاترین و نمونه عالی یک سرای بازگانی به حساب می‌آید.
آدرس :  مرکز شهر قزوین در خیابان امام‌خمینی (رشت سابق و پهلوی سابق‌تر)
</string>
    <string name="قزوین_حمام">
حمام قجر
حمام قجر از بزرگترین و قدیمی‌ترین حمام‌های قزوین و جایگاه موزه مردم شناسی این شهر است. این حمام برخلاف نام خود، در دوره صفویه، توسط یکی از سرداران شاه عباس ساخته شده و بیش از ۴۰۰ سال قدمت دارد. در حمام قجر، جلوه‌هایی از تاریخ اجتماعی قزوین را در سه بخش اقوام، آداب و رسوم و مشاغل به نمایش گذاشته‌اند. تزئینات گرمابه شامل کاشیکاری و طاق‌های رسمی‌بندی شده است و کف آن با سنگ مرمر مفروش گردیده است. پشت بام این حمام نیز هم‌سطح خیابان است.
این اثر تاریخی در سال ۱۳۷۹ توسط میراث فرهنگی و گردشگری استان قزوین خریداری و با سرمایه گذاری شهرداری قزوین و مدیریت سازمان نوسازی و بهسازی مرمت شد و هم اکنون به عنوان موزه مردم‌شناسی در ۳ بخش اقوام، آداب و رسوم و مشاغل مورد بازدید علاقه‌مندان قرار می‌گیرد.
آدرس حمام قجر (حمام شاهی) در قزوین : قزوین- خیابان عبید زاکانی
</string>
    <string name="قزوین_حسین">شاهزاده حسین
شاهزاده حسین فرزند دو ساله امام رضا (ع) بود که گفته می‌شود در خلال سفر تاریخی ایشان از مرو به خراسان در قزوین از دنیا رفت و در همین شهر دفن شد. بنای اصلی بقعه او از آثار دوره صفویه و از حیث معماری بسیار نفیس است. همچنین سر در این امامزاده یکی از نماد‌های شهر قزوین به شمار می‌رود.
آدرس: قزوین، خیابان جمهوری اسلامی، محله خندقبار
</string>
    <string name="قزوین_پارک">پارک سنتی ملاخلیلا
کمی از آثار تاریخی فاصله می‌گیریم و به تفریح می‌پردازیم. پارک سنتی ملاخلیلای قزوین در مساحتی حدود ۶ هکتار، در اواسط سال ۱۳۹۴ افتتاح شد. این پارک در دل باغستانی سنتی در جنوب شهر قزوین شکل گرفته که چند صد سال قدمت داشته است. بوستان ملاخلیلا طی چند سال گذشته به یکی از مهم‌ترین جاهای دیدنی قزوین بدل شده است.
این پارک که با الهام از معماری دهه‌های سی و چهل شمسی ساخته شده، امکانات فراوان تفریحی، اقامتی، فرهنگی و تجاری را در خود جای داده است و گردشگران می‌توانند ضمن تنفس هوای پاک، استفاده از امکانات مدرن، و تماشای درخت‌های کهنسال، پرندگان زیبا و آبگیرهای مصنوعی این بوستان فوق‌العاده، حس قدم‌زدن در کوچه‌باغ‌های قدیمی ایران را تجربه کنند.
آدرس : استان قزوین- قزوین- میدان دوراه همدان- بلوار جمهوری سلامی
</string>
    <string name="قزوین_کاخ">چهلستون
کاخ و موزه چهلستون مهمترین اثر تاریخی قزوین و یکی از نماد‌های این شهر است. این کاخ در زمان شاه تهماسب صفوی که قزوین، پایتخت ایران بود، ساخته شد و از نمونه هم‌نام خود در شهر اصفهان چند دهه قدیمی‌تر است. در حال حاضر، این کاخ از آن رو که قزوین از مراکز مهم خوشنویسی ایران بوده، به موزه خوشنویسی تبدیل شده است.
پیش از اینکه کاخ چهلستون تبدیل به موزه خوشنویسی شود از آن به عنوان موزه اشیای تاریخی استفاده می‌کردند. در سال ۱۳۳۷ تصمیم گرفته شد تا کاخ چهلستون تغییر کاربری دهد و به عنوان گنجینه اشیای تاریخی و باستانی مورد استفاده قرار گیرد. از جمله اشیای تاریخی موجود در آن می‌توان به شی‌های مربوط به هزاره‌های سوم و اول پیش از میلاد (بیشتر ظروف سفالی و مفرغی) و همچنین ظروف و وسایل مربوط به دوران اسلامی از ابتدا تا دوره قاجار اشاره کرد.
آدرس:  مرکز شهر قزوین، در میدان آزادی (سبزه میدان)
</string>

    <string name="قم_بازار">بازار قم
بازار قم یکی از بناهای تاریخی و زیبای قم به شمار می‌آید که در نزدیکی مجموعه آرامگاهی حضرت معصومه(س) واقع شده است، معماری این بنا در دوره قاجاریه و توسط استاد حسن قمی(هنرمند و معمار مشهورآن دوره) صورت گرفته است.
این اثر در تاریخ ۱۱ مرداد ۱۳۷۶ با شمارهٔ ثبت ۱۹۰۲ به‌عنوان یکی از آثار ملی ایران به ثبت رسیده است.
آدرس : قم ، خیابان آذر ، میدان کهنه ، کهنه‌ بازار
</string>
    <string name="قم_حرم">حرم حضرت معصومه
حرم حضرت معصومه در مرکز شهر قم‌ واقع‌ شده‌ است‌ که‌ از طرف‌ شمال‌ به‌ میدان‌ آستانه‌،  از شرق‌ به‌ خیابان‌ آیت‌ الله مرعشى نجفى و از جنوب‌ به‌ مسجد اعظم‌ و خیابان‌ موزه ‌و از طرف‌ غرب‌ به‌ مدرسه‌ فیضیه‌ منتهى مى‌شود
مرقد مطّهر حضرت‌ معصومه‌ (س‌) داراى هشت‌ دَر است‌. چهار تاى آن‌ در صحن‌ نو و دوتاى آن ‌در سمت‌ غربى مرقد واقع‌ شده‌اند و یک‌ در آن‌ به‌ خیابان‌ موزه‌ و‌ در دیگر به‌ ورودى مدرسه فیضیه‌ باز مى‌شود .
آدرس حرم حضرت فاطمه معصومه در قم : قم- بلوار زائر
</string>
    <string name="قم_گنبد">گنبد نمکی قم
کوه نمک قم در ۱۵ کیلومتری جاده قم به سمت جعفریه قرار گرفته و از جاذبه های طبیعی استان قم به شمار می رود. تاریخ زمین ‌شناسی گنبد نمکی قم به شصت میلیون سال قبل برمیگردد.
گنبد نمکی طغرود که تنها گنبد نمکی متقارن جهان است، با دارا بودن دریاچه ای کوچک در دل خود پدیده ای طبیعی و منحصر به فرد به شمار می رود که در این منطقبه قرار گرفته است.
در این گنبد، بلورهای نمک به صورت تیغه های مشخص و کنگره دار درآمده اند و مناظر زیبایی را خلق کرده اند. این گنبد خیلی بزرگ بوده و گسترش شمالی آن تا طول سه کیلومتر ادامه دارد.
آدرس :  گنبد نمکی قم در فاصله ۲۰ کیلومتری غرب شهر قم در محور قم-جعفریه قرار دارد.
</string>
    <string name="قم_مدرسه">مدرسه فیضیه
مدرسه فیضیه در قم میدان آستانه مقدسه و در جوار حرم مطهر حضرت معصومه (س) قرار گرفته است که مکانی است مهم و ارزشمند در ایران که زمان احداث آن متعلق به دوران حکومت صفویان است.
این اثر در تاریخ ۹ بهمن ۱۳۸۶ با شماره ی ثبت ۲۰۷۱۵ به‌عنوان یکی از آثار ملی ایران به ثبت رسیده است.
آدرس :  قم - مدرسه فیضیه - به طرف صحن امام جواد (ع)
</string>
    <string name="قم_مسجد">مسجد جمکران
مسجد جمکران در بخش شرقی شهرستان قم در مساحت 250 هکتار و در 6 کیلومتری شهر قم به طرف جاده کاشان در نزدیکی روستای جمکران است.
این مسجد که امروزه به نام مسجد جمکران شهرت یافته در گذشته به نام‌های مسجد صاحب الزمان و مسجد حسن بن مثله جمکرانی نامیده می‌شده‌است.
آدرس : استان قم، 6 کیلومتری شهر قم، روستای جمکران، انتهای بلوار پیامبر اعظم
</string>

    <string name="البرز_باغ">باغ فاتح
اگر در کرج هستید و دلتان میخواهد در باغی پر دار و درخت قدم بزنید یا به فضای بزرگی برای پیاده‌روی احتیاج دارید، اهل ورزشید و میخواهید در پارکی باشید که امکانات ورزشی زیادی داشته باشد، باغ فاتح کرج میتواند انتخابتان باشد.
قدیم‌ها، جهانشهر کرج یکی از سرسبزترین و پردرخت‌ترین مناطق بود و به دلیل درختان بیشمارش باغشهر نامیده میشد. باغ فاتح نیز که متعلق به محمد صادق فاتح یزدی بوده و برای همین این نام را رویش گذاشته‌اند، در همین منطقه قرار داشته.
باغ فاتح را که به پارک تنیس هم معروف است و برای بازی بچه‌ها نیز فضای بزرگی در آن در نظر گرفته شده، درختان پرهیبتش تماشایی‌تر نیز کرده‌اند، به خصوص که نم بارانی هم زده باشد.
آدرس:  جهانشهر کرج، میدان سپاه، حاشیه بلوار جمهوری
</string>
    <string name="البرز_روستا">روستای برغان
برای من و شمایی که از دود و دم تهران و شلوغی‌اش بیشتر وقت‌ها کلافه می‌شویم و دنبال مامن خلوت و دنجی میگردیم تا برای یکی دو ساعت هم که شده از آن همه شلوغی فاصله بگیریم، برغان میتواند مقصد باشد.
روستای برغان طبیعت حیرت‌انگیزی دارد، کوچه باغ‌های بیشمار و رودخانه‌های پرآبی که میتواند حسابی سر ذوقتان بیاورد. این روستا که علاوه بر طبیعتش، بافت دیدنی‌ای دارد از بناهای تاریخی هم بی‌نصیب نیست. درختان کهنسال، پل تاریخی، تکیه ها و مسجد جامع این روستا نمونه‌ای از این بناهاست.
روستای برغان در هر فصلی قشنگی‌های خاص خودش را دارد، در تابستان خیلی‌ها برای گوجه سبز معروفش راهی‌اش میشوند و در پاییز برای طبیعت جادویی‎اش. اگر به این روستا رفتید دیدن بازار و خرید آلوهای ترش و شیرینش را فراموش نکنید.
آرس : برغان در ۷۹ کیلومتری تهران و ۱۰ کیلومتری کرج قرار گرفته. بعد از پل اتوبان تهران – قزوین و گذشتن از کردان وارد جاده کردان – برغان می شوید. برغان آخرین روستای این جاده است.
</string>
    <string name="البرز_شهر">روستای شهرستانک
یکی دیگر از جاذبه های شهر کرج روستای شهرستانک است. این روستا در ارتفاعات البرز مرکزی دقیقا از آنجایی که کوه های جوان و باز خودنمایی می کنند و در انتهای خود به اوج کوه های شمال باختری خراسان خود را به کوه های هندو کش و فلامت پامیر می رسانند، روستایی قرار دارد که پیشینه ای بسیار تاریخی و کهن دارد.
در این روستای سردسیر که اقتصاد آن عموما متکی بر کشت و زرع غلات ، گردو ، پرورش زنبور عسل، تولید لبنیات، دامداری و سپس جاجیم و شال بافی است. اکثر دره هایی که در این رشته کوه قرار دارند، شمالی به جنوبی قرار گرفته اند. در واقع تنها دره ای که به سمت شرقی به غربی است، همین روستای شهرستانک است. مردم این روستا به این روستا، گذرگاه خورشید می گویند! این بدان معنا است که از لحظه ی طلوع تا غروب آفتاب را می توان در این روستا ملاحظه نمود. در این روستا به خاطر طول مدت تابش خورشید، بهترین آب و هوای ییلاقی ایران وجود دارد. در واقع همین ویژگی شرقی و غربی بودن دره در آن زمان باعث شده بود، ناصر الدین شاه که خوش گذران ترین پادشاه سلسله ی قاجار بود، قصری بر بلندترین نقطه ی شهرستانک بنا کند که هنوز بعد از گذشت ۱۲۰ سال بقایای آن دیده می شود.
آدرس :  استان البرز، شهر کرج، جاده چالوس، منطقه آسارا، نرسیده به گچسر
</string>
    <string name="البرز_سد">سد امیرکبیر
سد امیرکبیر که سد کرج هم نامیده می‌ شود،. این سد، اولین سد چند منظوره در ایران است و یکی از منابع تأمین آب شهر تهران به حساب می آید. دریاچه ی این سد، یکی از مراکز طبیعی مهم پرورش ماهی ‌های قزل ‌آلای رنگین‌ کمان و قزل ‌آلای خال ‌قرمز و ماهی سفید و ماهی سیاه است. انباشته شدن آب رودخانه کرج در پشت سد امیرکبیر علاوه بر کارایی آن در تولید انرژی برق آبی و تامین بخشی از آب آشامیدنی شهر تهران، باعث به وجود آمدن دریاچه ای زیبا شده است که موجب استفاده‌ های گردشگری و تفریحی و ورزشی از سد کرج شده است و یکی از بهترین استراحتگاه ها و جاذبه های طبیعی کرج را به وجود آورده است.
آدرس : در شمال شهر کرج و در 25کیلومتری جاده کرج به چالوسقرار دارد.
ن</string>
    <string name="البرز_کاخ">کاخ مروارید
یکی از زیباترین جاذبه های شهر کرج کاخ مروارید یا کاخ شمس است. کاخ مروارید، در واقع کاخی در مهرشهر کرج و واقع در استان البرز است که در سال ‌های ۱۳۴۵ تا ۱۳۴۷ برای اقامت شمس پهلوی یکی از دختران رضا پهلوی ساخته شد. سازه ی اصلی و طرح این کاخ به شکل یک سفره‌ ماهی است که صدفی آن را در بر گرفته است. این کاخ زیبا توسط وسلی پیترز و بنیاد فرانک لوید رایت که یکی از به نام ترین معماران زمان خود بودند،
آدرس :  کرج، مهرشهر، بلوار ارم، کاخ مروارید
</string>

    <string name="لرستان_ابشار">آبشار بیشه
آبشار بیشه در مسیر راه آهن خوزستان به تهران و در شهرستان دورود واقع شده است. آبشاری که ۴۸ متر ارتفاع دارد و به دلیل قرار گرفتنش بین جنگل های بلوط، روستای بیشه و چشم انداز ایستگاه راه آهن بیشه که چشمه‌های زیادی را داراست، یکی از قشنگ ترین تصاویر و چشم انداز های طبیعت را پیش چشمانتان قرار می دهد. در پایین دست این آبشار و جویباری با آب خنک، امکانات زیادی برای گردشگران فراهم است. جاده خرم آباد به بیشه همیشه دارای طبیعتی زیبا و یکی از قشنگ ترین جاده‌های ایران به شمار می رود.
آدرس آبشار بیشه : مسیر دسترسی به آبشار بیشه از طریق راه آسفالته از خرم آباد به طول ۶۵ کیلومتر واز کنار ایستگاه قطار امکان پذیر است. ازشهرستان دورود تا آبشار هم به وسیله قطار تقریبا ۳۰ دقیقه راه است.
</string>
    <string name="لرستان_بام">بام لرستان
بام لرستان نیز از دیگر جاذبه های استان لرستان است که رفتن به آنجا بویژه در شب خالی از لطف نیست. جایی که روشنای خانه ها و اتوبان های شهراز آن بالا بسیار جلوه زیبایی دارد و در سکوت شب قدری آرام بخش است. بام لرستان که قرار است تبدیل به بزرگترین مجتمع تفریحی غرب کشور گردد، رصدخانه کاسین را در دل خود جای داده است و آب و هوای بسیار تازه و لطیفی دارد. با وجود اینکه برای رسیدن به آن باید از جاده ای دارای شیب گذر کرد، مورد توجه بسیاری از گردشگران است.
آدرس بام لرستان: شرق خرم آباد- خیابان شریعتی- بالای کوه مدبه

</string>
    <string name="لرستان_دره">دره شیزر
از حیرت انگیزترین جاذبه های استان لرستان دره شیزر کوهدشت است. مکانی که سکوتش و صدای گذر آب درآن، موجب شده تا به منطقه ای بکر و خیال انگیز تبدیل شود. صخره های خشن و تیز همراه با درختان تنگه و دیواره های آهکی، آبشارهای کوچک و بزرگ، درخت های کوهی میوه انگور، انجیر و گلابی، مجسمه ها و آثار تاریخی غارهای این جاذبه دیدنی، آشیانه پرندگان، مناره سنگی و طبیعت درختان چنار و بلوط، همه و همه از زیبایی های این دره و آماده پذیرایی از شما هستند.
شما می توانید تنها با خرید یک بلیط هواپیما خود را به استان لرستان برسانید و از تمام جذابیت های دیدنی این شهر لذت ببرید.
آدرس دره شیزر :  جاده اولادقبا بهترین مسیر برای دسترسی به تنگه است. دو کیلومتر انتهایی مسیر خاکی اما مناسب است و در نهایت به پارکینگی خواهید رسید که در کنارش یک مجتمع شیلات واقع شده است که از این مکان باید با پای پیاده به داخل تنگه مسیر را بپیمایید.
</string>
    <string name="لرستان_کیو">دریاچه کیو
این دریاچه در شمال غرب خرم آباد واقع شده است. می توان گفت که دریاچه کیو بعد از فلک الافلاک یکی از  پر بازدیدترین جاذبه های استان لرستان به شمار می رود و نماد سرزندگی شهر است. دریاچه کیو از سرچشمه های مخمل کوه و چشمه های موجود در کف دریاچه تامین می گردد. کیو در لری به معنی تیره و کبود است و دلیل این نامگذاری به خاطر وجود گونه های گیاهی کف دریاچه است که باعث می شوند دریاچه در مواقع پرآبی، رنگ کبودی به خود بگیرد. در فصول بهار و اوایل تابستان، این دریاچه محل مناسبی برای قایق سواری و ورزش های آبی می باشد اگرچه در فصل زمستان در پر آب ترین حالت خود قرار دارد.
آدرس دریاچه کیو :  شمال غربی شهر خرم آباد
</string>
    <string name="لرستان_گهر">دریاچه گهر
دریاچه گهر دورود را تا به حال حتما شنیده اید، این شهرستان در ۸۵ کیلومتری خرم آباد واقع شده است و جاهای زیادی مثل دریاچه گهر برای دیدن دارد. این جاذبه دوست داشتنی در ۳۵ کیلومتری جنوب شهرستان دورود قرار دارد، دریاچه که به دلیل قرار گرفتن در میان کوه‌های اشترانکوه به آن نگین اشترانکوه هم می گویند، دارای آب خنک و بلوری رنگ است و اطرافش جنگلی انبوه وجود دارد. از زیبایی های این مکان دیدنی می توان به دره نی گاه با لاله های واژگون همراه با شقایق هایش، درختان تنومند بلوط و زالزالک، سیب، ارژن، انار و .. و حیات وحشی که حیواناتی چون بز، آهو، قوچ، کبک، شاهین و.. که در آن زندگی می کنند، اشاره کرد. بعد از ۴۰ دقیقه پیاده روی به دریاچه گهر دوم می رسید، جایی که عمق دریاچه کم است و ماهی هایش قابل مشاهده هستند. لازم بخ ذکر است که به منظور جلوگیری از آسیب به تنوع جانوری و گیاهی، ورود گردشگران به دریاچه گهر تا ۱۵خرداد و همچنین از ۳۱ شهریور به بعد ممنوع می باشد.
آدرس دریاچه گهر: دریاچه در بخش جنوبی شهرستان دورود واقع شده و ۳۰ دقیقه با آن فاصله دارد.
</string>

    <string name="مازندران_جنگل">جنگل دالخانی
«جنگل دالخانی» معروف به دالان بهشت در ۳۰ کیلومتری جنوب شرقی رامسر واقع شده است.
آب و هوای لطیف و بوی رطوبت پیچیده در هوای این جنگل رویایی باعث شده است هر بیننده‌ای که پا در این جنگل گذاشته ساعت‌های متمادی در آن سرگردان شود و حتی ذره‌ای گذر ساعت را حس نکند.
اگر شما از آن دست کمپ دوستانی هستید که علاقه‌ی زیادی به اقامت در جنگل را دارید، فصل بهار و تابستان بهترین موقع برای کمپ زدن در این جنگل می‌باشد.
آدرس : استان مازندران، شهرستان رامسر، جاده ییلاق جنت رودبار
</string>
    <string name="مازندران_دریاچه">دریاچه سد لار
در ۱۳ کیلومتری پلور، یکی از بزرگ‌ترین و خیره کننده‌ترین سد‌های ایران به نام «لار» قرار دارد. چشمه‌های زیاد این منطقه و تنوع گونه‌های جانوری و گیاهی که به مددش هم می‌توان فلامینگو و کبک دید و هم پلنگ و بزکوهی از لار، منطقه‌ای  همه چیز تمامی ساخته است.
همچنین قسمتی از پارک ملی لار در شهرستان آمل استان مازندران و قسمت دیگر آن در بخش لواسانات شهرستان شمیران استان تهران قرار دارد.
آدرس : استان مازندران ، آمل ، ۱۳ کیلومتری پلور

</string>
    <string name="مازندران_فیلبند">فیلبند
«فیلبند» از آن دست ییلاق‌های ایرانی به شمار می‌آید که به دلیل ارتفاع ۲۷۰۰ متری اش از سطح دریا، سرزمین ابرها و بام شرقی مازندران می‌گویند. فیلبند یا فلبند یکی از ییلاقات مازندران که در بهار و تابستان برای فرار از گرمای هوا می‌توان به آن پناه برد.
آدرس : جاده هراز، 25 کیلومتری جنوب آمل به سمت شرق و به سمت سنگچال دارای فرعی است. طول جاده فرعی تا سنگچال 18 کیلومتر و فاصله پرشیب سنگچال تا فیلبند نیز حدود 12 کیلومتر است.

</string>
    <string name="مازندران_دشت">دشت دریاسر
«دشت دریاسر» یا همان دشت اردیبهشت ایران، از آن دست دشت‌های خیره کننده و رویایی محسوب می‌شود که در فصل بهار میزبان گل‌های بابونه زرد رنگ است و هر بیننده‌ای را با عطر و رنگ خود به وجد می‌آورد.
این دشت علاوه بر زیبایی‌های خود، برای این قسمت از طبیعت مازندران حکم یک مرز را دارد که پوشش سبز و جنگلی را از پوشش برفی و یخچالی کوه الموت جدا کرده و به عنوان یک نقطه ی اتصال میان این دو عمل می کند.
آدرس : تنکابن، دوهزار، عسل محله
</string>
    <string name="مازندران_چورت">دریاچه چورت
اگر به دنبال پیدا کردن منظره‌ای بکر با هوایی بسیار معتدل هستید، «دریاچه‌ی چورت» یکی از بهترین گزینه‌های شما در استان مازندران می‌تواند باشد.
این دریاچه که به خواهرخوانده‌ی دریای خزر معروف است در ۳۵۰ کیلومتری تهران و در جنگل‌های بکر روستای چورت در بخش چهاردانگه شهرستان ساری واقع شده است.
آدرس :  استان مازندران، حدفاصل ساری و کیاسر، دهستان گرماب، 10 کیلومتری روستای چورت
</string>

    <string name="مرکزی_بازار">بازار اراک
قدمت بازار اراک به سال ۱۲۲۸ هجری قمری در زمان سلطنت فتحعلی شاه برمی گردد و با توجه به نیازهای شهر جزو اولین بناهایی بود که در اراک احداث شد. مجموعه بازار شامل ساختمان های مدرسه، مسجد، حمام، سقاخانه، کاروانسرا و آب انبار است. که متاسفانه امروزه تنها مسجد و سقاخانه باقی مانده اند. در زمان ساختش از هر سو به دروازه های اصلی شهر وصل می شده که بر اهمیت آن می افزوده است.
برای خرید هرگونه مایحتاج می توانید به بازار مراجعه کنید. طول این بازار کمی کمتر از یک کیلومتر است و دارای دیوارهایی با ارتفاع بسیار است که در برخی نقاط طول آن ها به ۷ متر می رسد. خوشبختانه راه های ورود و خروج زیادی برای بازار تعبیه شده به گونه ای که تقریبا هر راهرو مسیر مختص خود را دارد و در مواقع حادثه یا آتش سوزی موجب بالا رفتن سرعت خروج مردم می شود.
آدرس : اراک، خیابان امام، روبروی میدان شهدا
</string>
    <string name="مرکزی_بافت">بافت تاریخی اراک
بازار اراک به همراه کاروانسراها و سراهای متنوع، کلیسای مسروپ، مدرسه ، بنای تاریخی کاروانسرا، منزل تاریخی و موزه صنایع دستی حسن پور، حمام تاریخی چهار فصل- موزه مردم شناسی، موزه سلطان آباد، منزل تاریخی خاکباز، موزه مفاخر از جمله مکان های مهم تاریخی این شهر هستند .
آدرس مجموعه تاریخی بازار اراک با قدمت قاجار: اراک، بازار مرکزی
</string>
    <string name="مرکزی_زرندیه">جاذبه های طبیعی زرندیه
شهرستان زرندیه به علت داشتن ارتفاعات، شرایط توپوگرافی و وجود دامنه ها دارای جاذبه های طبیعی است. این شهرستان در محل تلاقی دو رشته کوه البرز و زاگرس واقع شده است. ویژگی های طبیعی شهرستان زرندیه و وجود رشته کوه های متعدد امکانات مساعد را برای  کوهنوردان و علاقمندان به گذران اوقات فراغت در کوهستان به وجود آورده است. کوه قلیچ مهمترین ارتفاعات شمال از کوه های زرند به سمت غرب تا کوه های اینجه قاره که بلندترین قله این قسمت است. بلندترین قله این ارتفاعات در بخش مرکزی زرندیه و به نام کوه قلیچ است
دریاچه ها، سدها و تالاب ها از جاذبه های این شهرستان نیز محسوب می شوند  کاربرد دیگر سدها،تالابها و دریاچه ها این است که این سد امکانات مناسبی را برای انواع ورزشها و تفریحات آن نظیر قایقرانی، اسکی روی آب، شنا و غیره فراهم می آورند.
</string>
    <string name="مرکزی_غار">غار چال نخجیر
این غار در ۵ کیلومتری شمال غرب شهر نراق و دامنه کوهی به نام تخت واقع شده است. عامل اصلی به وجود آورنده این غار گسل معکوسی است که در منطقه واقع شده و پس از گذشت میلیونها سال به شکل کنونی در آمده است. این غار با دیدنی های خود از عجایب طبیعی ایران به شمار می رود.
آدرس غار چال‌ نخجیر در دلیجان : مرکزی- دلیجان- کیلومتر 7 جاده نراق
</string>
    <string name="مرکزی_چشمه">چشمه چپقلی
این چشمه در بالای دره های بسیار زیبا واقع شده‌ است که پس از رسیدن به بالای دره و در کنار چشمه نمایان میشود. آب و هوای پاک و لطیف و چشمه جوشان با آب بسیار خنک و گوارایش خاصیت درمانی آن (به گفته اهالی و مراجعه کنندگان) باعث جذب عده‌ای از علاقمند به طبیعت شده که اکثراً پس از استفاده از آب چشمه مقداری از آن را با خود می‌برند.
آدرس چشمه چپقلی : این چشمه در دامنه شمالی “باغ برآفتاب” در جنوب سه راهی اراک – ملایر – شازند قرار دارد.
</string>

    <string name="رضوی_حرم">حرم امام رضا
 مجموعه‌ای است با کانونِ آرامگاهِ علی بن موسی الرضا که دیگر مسجدها، آرامگاه‌ها، رواق‌ها، صحن‌ها، کتابخانه و موزه‌ها را دربرمی‌گیرد. مسجد بالاسر (۴۲۵ ه‍. ق/۱۰۳۳ م) و مسجد جامع گوهرشاد (ساختهٔ ۸۲۱ ه‍. ق/۱۴۱۸ م) از مهم‌ترین بناهای پیوسته به آن هستند.
دیرینگی کهن‌ترین بخش‌های این حرم به دههٔ ۶۱۰ ه‍.ق (دههٔ ۱۲۳۰ م) می‌رسد. از دورهٔ تیموریان هم‌زمان با نوسازی بسیاری از بناهای کهن خراسان در طوس، هرات و نیشابور، به این مکان نیز توجه ویژه‌ای شد. بسیاری از ساختمان‌های این حرم از دورهٔ صفویان به‌ویژه روزگار شاه طهماسب صفوی به‌جا مانده‌است. وسعت حرم در طول این بازسازی‌ها از ۱۲ هزار مترمربع در گذشته به مساحت کنونی آن در حدود یک میلیون متر مربع رسیده‌است که آن را تبدیل به یکی از بزرگترین اماکن مذهبی جهان کرده‌است.
آدرس حرم امام رضا (ع) در مشهد : خراسان رضوی- مشهد- خیابان شیرازی- بست شیخ طوسی
</string>
    <string name="رضوی_فردوسی">آرامگاه  فردوسی
مقبره ی فردوسی  یکی از جاذبه های مشهد است که نامش در بین با ارزش ترین دیدنی های این شهر قرار گرفته. این آرامگاه داستان های بسیاری را از زمانی که ساخته شد تا به امروز پشت سر گذاشته است. این آرامگاه در ۲۰ کیلومتری مشهد و در نزدیکی روستای پاژ (فاز) با ۲۸ کیلومتر فاصله قرار گرفته است.
طرح اولیه ی این مقبره توسط اندره گدار داده شد ولی در نهایت با طرح حسین لرزاده به پایان رسید. این مقبره ی با شکوه از ۳ قسمت مختلف تشکیل شده که بخش تالار آن یکی از زیباترین قسمت های آن است. محوطه ی اطراف این مقبره ۶ هکتار است و در محوطه ی مقبره یک کتابخانه و موزه قرار گرفته است. این موزه هم اکنون تبدیل به موزه شده است. هر وقت از سال که به مشهد بروید، برای بازدید از این موزه مناسب است و ساعت کاری آن هم از ساعت ۹ صبح تا ۱۷ عصر می باشد.
آدرس:  خراسان رضوی، شهر توس، انتهای بلوار بهارستان
</string>
    <string name="رضوی_اخلمد">ابشار اخلمد
منطقه نمونه گردشگری اخلمد در فاصله ۲۰ کیلومتری جنوب‌غربی مرکز شهرستان چناران قرار دارد که به بهشت خراسان معروف است .در این میان آبشار این منطقه یکی از مهم ‌ترین مناطق مورد علاقه گردشگران است. آبشار اخلمد با بیش از ۲۳ متر ارتفاع در چناران و در ۲ کیلومتری روستای قدیمی اخلمد جریان دارد
آدرس : برای رسیدن به اخلمد باید جاده آسیایی را ۱۷ کیلومتر به سمت شهرستان قوچان پیمود و پس از آن نیز با پیمودن  ۵٫۲ کیلومتر جاده آسفالته دسترسی به اخلمد که از میان باغ ها و رودخانه می ‌گذرد به آبشار معروف آن رسید.
</string>
    <string name="رضوی_باغ">باغ گیاه شناسی
باغ گیاه شناسی مشهد  یکی از دیدنی های این شهر است که دارای ۲۵ هکتار است. در این مجموعه ی طبیعی، ۱۱ کلکسیون مختلف که ترکیبی از معماری و علم هستند در کنار هم قرار گرفته و در سال ۱۳۹۲ افتتاح شد. در این باغ ۱۸۰ گونه ی مختلف گیاهی و دارویی و ۴۰۰ نمونه ی ژنتیکی نگهداری می شود. از این باغ هم می توان از لحاظ آموزشی و هم از لحاظ بازدید از یکی از دیدنی های مشهد استقبال کرد.
آدرس:  خراسان رضوی، مشهد، بلوار جمهوری، حد فاصل چهار راه مقدم و پل غدیر
</string>
    <string name="رضوی_حوض">هفت حوض
این پارک یکی از جاذبه های طبیعی و گردشگری مشهد است که در کوه های خلج قرار گرفته است. پارک هفت حوض با شهر مشهد ۷ کیلومتر فاصله دارد که باید در حدود ۲ کیلومتر آن را پیاده روی نمایید. این پارک را از این جهت هفت حوض می گویند که در خود، ۷ حوضچه ی کاملا طبیعی دارد که آب با جریان طبیعی در آن جریان دارد. این حوضچه ها بر اثر فرسایش شیمیایی به وجود آمده اند. اگر می خواهید به پارک هفت حوض بروید، باید لباس و کفش مناسب کوهنوردی و طبیعت نوردی بپوشید و قبل از غروب آفتاب به شهر برگردید.
آدرس :  خراسان رضوی، ۷ کیلومتری مشهد
</string>

    <string name="هرمزگان_ابشار">آبشار تزرج
آبشار تزرج حاجی آباد در 175 کیلومتری شمال بندرعباس  در جاده منتهی به روستای برآفتاب واقع شده است، تزرج یکی از نقاط کوهستانی این شهرستان می باشد که در جاده منتهی به روستای برآفتاب واقع شده است. آبشار تزرج، از ارتفاعات پیرامون روستا سرازیر می‌شود، یکی از زیباترین آبشارهای مناطق جنوبی ایران است و جذابیت خاصی به این روستای گرم جنوبی بخشیده است و اطراف آبشار از نخل و گیاهان طبیعی پوشیده شده است.
آدرس : آبشار تزرج حاجی آباد در 175 کیلومتری شمال بندرعباس در جاده منتهی به روستای برآفتاب واقع شده.
</string>
    <string name="هرمزگان_اب">آب گرم گنو
این چشمه در دره ای قرار دارد که کوه گنو و ارتفاعات سخت آهکی، از شمال و جنوب، آن را در برگرفته اند. از آب این چشمه، جهت آبیاری نخلستان و استحمام استفاده می شود ، آب چشمه گنو از دسته آب های گوگردی خیلی گرم (کلروره مولفاته کلسیک گوگردی) می باشد و ‏این چشمه دو استخر زنانه و مردانه نسبتاً بزرگ تمیز دارد که به تأسیساتی مانند چندین رواق کوچک برای استراحت و اقامت مسافران، محل فروشی نوشیدنی و غیره تجهیز شده است. محوطه اطراف چشمه پر از درختان نخل بسیار زیبا و سرسبز است ، پساب این چشمه پس از خارج شدن از استخرها نخلستان های پایین دست را سیراب می کند.
آدرس : کیلومتری شمال شرقی بندرعباس قرار گرفته
</string>
    <string name="هرمزگان_روستا">بناب روستایی
یکی از مهم ترین جاذبه های گردشگری استان هرمزگان روستای سرسبز بناب، بعد از رودخانه وچشمه ها ی آب آن که مکان هایی دنج و مناسب را برای تفریح و استراحت بوجود آورده اند، وجود نخلستان های انبوهی است که از ابتدای ورودی روستا تا چشمه اصلی آب که اصطلاحاً به آن گم گفته می شود کشت شده اند یا به صورت خود رو رشد و نمو نموده اند. این روستا دارای چشمه آب بزرگی می باشدکه به همین دلیل بناب نام گرفته است. بناب به معنی بن آب می باشد، چشمه آب این روستا،آب نخل های خود روستا و رویدر را تامین می کند.
آدرس :  در فاصله 5 کیلومتری شهر بناب و در نزدیکی روستای تازه کند زوارق
</string>
    <string name="هرمزگان_دره">دره ستارگان
دره ستاره ها با قدمت حدود 2 میلیون سال، که بر اثر فرسایش خاک، سنگ و ماسه ناشى از باد و باران و رگبارها به وجود آمده است، شاهکار کم نظیر طبیعت در جزیره زیباى قشم است. قدمت دره ستاره ها مربوط به 2 میلیون سال است. ویژگی ها و دیدنی های دره ستاره ها باعث شده تا این دره به عنوان بخشی از ژئو پارک جزیره قشم، جزء آثار طبیعی در سازمان یونسکو به ثبت برسد. ژئو پارک جزیره قشم با آثار طبیعی و تاریخی فوق العاده زیبا، تنها ژئو پارک خاورمیانه است.
آدرس دره ستارگان قشم : هرمزگان- قشم- جاده غارهای خوربس- نزدیکی روستای برکه خلف
</string>
    <string name="هرمزگان_موزه">موزه مردم شناسی
موزه مردم شناسی بندر کنگ از موزه های مهم تاریخی و مردم شناسی در جنوب ایران است. موزه مردم شناسی و دریانوردی بندرکنگ که توسط افراد خیّر، ناخداها و جاشوهای این بندر تاسیس شده است که در این موزه وسایل و نقشه هایی که ناخداها و جاشوها در زمان دریانوردی از آنها استفاده می کردند به معرض نمایش در آمده است. این موزه در حال حاضر به یک جاذبه گردشگری در شهر کنگ تبدیل شده است به طوری که مسافران و مهمانان این بندر پس از اقامت و گردش در این شهر از این موزه بازدید می کنند و باعث شده است که هر تازه واردی به بندرکنگ پس از دیدار از این موزه زیبایی و جذابیت آن را در بیرون برای دیگران بازگو نماید.
آدرس موزه مردم شناسی فردوس (حمام خیروز) : خراسان جنوبی- فردوس- میدان صاحب الزمان- خیابان فرهنگ
</string>

    <string name="همدان_ارمگاه">آرامگاه باباطاهر
آرامگاه باباطاهر که به باباطاهر عریان معروف است یکی دیگر از جاذبه های گردشگری همدان است که در میدانی مستطیل شکل و سرسبز و مشجر در شمال غربی شهر قرار گرفته است. باباطاهر یکی از شعرا و عرفای بزرگ قرن چهار و پنجم است و امروزه دوبیتی های مشهورش که با لهجه لکی سروده زبانزد خاص و عام است. گنبد هشت ضلعی و فیروزه ای بسیار زیبای این آرامگاه در سال ۱۳۴۴ ساخته شده و ترکیبی هنرمندانه از معماری های قرن هفت و هشت و معماری مدرن است.
آدرس آرامگاه باباطاهر عریان همدان : همدان- میدان باباطاهر
</string>
    <string name="همدان_تپه">تپه عباس آباد
یکی دیگر از مراکز تفریحی و جاذبه های گردشگری همدان تپه عباس آباد است که بعد از پارک مردم، در مسیر گنجنامه و مشرف به میدان قائم قرار گرفته است. از بالای این تپه می توانید چشم انداز بی نظیری به دره سرسبز عباس آباد و شهر همدان داشته باشید که به ویژه در هنگام شب بسیار زیبا و چشم نواز است. در این محوطه یک دریاچه مصنوعی زیبا قرار گرفته که وسطش رستورانی مدرن و زیبا ساخته شده است. علاوه بر این، کلیه امکانات رفاهی مثل پارکینگ، رستوران و کافه های مختلف، امکان اسکان و اقامت مسافران و … قرار دارد و تپه عباس آباد را به مجتمعی تفریحی و توریستی تبدیل کرده است.
آدرس مجموعه تفریحی توریستی تپه عباس آباد در همدان : همدان- جاده عباس آباد

</string>
    <string name="همدان_دهکده">دهکده توریستی گنجنامه
دهکده توریستی تفریحی گنجنامه پروژه ای عظیم است که از سال ۱۳۷۸ و طی ۱۶ سال در منطقه تفریحی و خوش آب و هوای گنجنامه و در کنار کتبیه های هخامنشیان و همین طور آبشار گنجنامه ساخته شده است. این دهکده از بخش های مختلفی تشکیل شده است که شامل شهربازی، تله کابین گنجنامه، سورتمه ریلی، غار آکواریوم، بانجی جامپینگ، رنجر و … می شود. از آن جا که اکثر مسافران همدان برای بازدید از کتبیه ها و آبشار گنجنامه به این منطقه می آیند پیشنهاد می کنیم حتما از این دهکده تفریحی و توریستی هم دیدن بفرمایید.
آدرس : همدان، در امتداد کوه الوند، 5 کیلومتری شهر همدان و نزدیک کتیبه گنجنامه همدان
</string>
    <string name="همدان_غار">غار علیصدر
غار شگفت انگیز علیصدر یکی از معدود غارهای آبی است و به گفته بسیاری طولانی ترین مسیر قایقرانی درون غار در جهان را دارد. این غار حدود ۷۵ کیلومتری شمال غربی شهر همدان قرار گرفته و برای بازدید از آن باید به روستای علیصدر در شهرستان کبودرآهنگ استان همدان بروید. تمام مسافرانی که به همدان سفر می کنند بازدید از این غار را هم در برنامه سفرشان قرار می دهند.
آدرس غار علیصدر همدان : همدان- روستای علیصدر- شهرستان کبودر آهنگ
</string>
    <string name="همدان_موزه">موزه تاریخ طبیعی همدان
موزه تاریخی طبیعی مجموعه کم نظیر از انواع گونه های حیوانی، گیاهی و طبیعی اقلیم ایران و سرتاسر دنیاست که در یک مجموعه گرد هم آمده اند. این موزه متعلق به دانشکده کشاورزی دانشگاه بوعلی سینای همدان است و در انتهای چهار باغ آزادگان در مساحت ۲۰۰۰ متر مربع واقع شده است.
آدرس موزه تاریخ طبیعی در همدان : همدان- چهارباغ شهید مصطفی احمدی روشن- دانشگاه بوعلی سینا
</string>

    <string name="کرمانشاه_بیستون">بیستون
حسین خان معین‌الرعایا ۱۱۴ سال پیش تکیه معاون الملک را در شهر کرمانشاه بنا کرد و بعدها به همت حسن خان معین‌الملک تکمیل شد. این مجموعه از سه بخش اصلی حسینیه، زینبیه و عباسیه تشکیل شده و کاشی‌کاری زیبای آن در جهان بی‌همتا است. رنگ‌های به کار رفته در کاشی‌های این بنا طبیعی بوده و زیبایی خاصی به این اثر بخشیده‌اند.
آدرس : استان کرمانشاه، شهر کرمانشاه، شهر بيستون، محوطه تاریخی بیستون
</string>
    <string name="کرمانشاه_سراب">سراب صحنه
سراب صحنه در قسمت شمالی شهر صحنه است و یکی از مناطق خوش آب و هوا در این شهر محسوب می‌شود. آبشارهای زیبا، طبیعت چشم‌نواز و آب و هوای فوق‌العاده این منطقه باعث شده مسافران و گردشگران زیادی این مکان را مقصد سفر خود دهند. دربند صحنه، دره‌ای بسیار زیبا و پوشیده از انواع درختان سرسبز است که احتمالا تفرجگاه بسیاری از شاهان دوره‌های مختلف بوده است.
 آدرس : استان کرمانشاه، ۵۵ کیلومتری شهر کرمانشاه، شهرستان صحنه، سراب صحنه
</string>
    <string name="کرمانشاه_غار">غار قوری قلعه
غار قوری قلعه در استان کرمانشاه در فاصله ۸۷ کیلومتری شهر کرمانشاه و ۲۵ کیلومتری پاوه قرار دارد. غار در دامنه رشته کوه شاهو و داخل کانی‌های آهکی ایجاد شده و ارتفاع دهانه آن از سطح دریا حدود ۱۲۰۰ متر است.
در حال حاضر غار از دو بخش تشکیل شده است. بخش اول که حدود ۵۰۰ متر طول دارد، از دو تالار و دالان‌های رابط بین آن‌ها تشکیل شده و نورپردازی از زوایای مختلف آن را تبدیل به مکانی زیبا برای گردشگری کرده است؛ بخش دوم که با دری آهنی از بخش توریستی جدا شده است.
آدرس غار قوری قلعه کرمانشاه : کرمانشاه- مسیر جاده پاوه- شمال شهر جوانرود
</string>
    <string name="کرمانشاه_موزه">موزه مردم شناسی
موزه مردم شناسی کرمانشاه در شهر کرمانشاه و در تالاری در ضلع جنوبی قسمت عباسیه (تکیه معاون الملک) قرار دارد. این موزه در ۲۸ اردیبهشت‌ماه ۱۳۶۹ دایر شده است. در این موزه ۲۹ ویترین قرار دارد که شامل اشیای قدیمی، صنایع دستی، پوشاک و آثاری با مضامین فرهنگی و اجتماعی هستند.
همچنین در این موزه می‌توانید وسایل قدیمی کشاورزی، دامپروری، شکار، بافت گیوه، وسایل نگارش و کتابت، وسایل روشنایی و نمونه‌هایی از نساجی را ببینید.
آدرس موزه مردم شناسی کرمانشاه : کرمانشاه- میدان وزیری- خیابان شریعتی
</string>
    <string name="کرمانشاه_پارک">پارک کوهستان
پارک کوهستان در شمال شهر کرمانشاه و در نزدیکی محطه تاریخی طاق بستان قرار دارد. این پارک از بزرگ‌ترین و زیباترین پارک‌های توریستی کرمانشاه است. نورپردازی زیبا و دو آبشار مصنوعی که در این پارک ساخته شده، زیبایی خاصی به این پارک بخشیده است.
پارک کوهستان بام کرمانشاه بوده و از این پارک می‌توانید منظره‌ی زیبای شهر را نظاره کنید. همچنین غار دو اشکفت نیز در این پارک قرار دارد.
آدرس : استان کرمانشاه - شهرستان کرمانشاه - بلوار شیرودی - بعد از طاق بستان - میدان کوهنورد
</string>

    <string name="کردستان_ابشار">آبشارگویله
در کردستان جاذبه های طبیعی کم نیستند و دقیقا به عنوان یکی از عواملی که باعث زیبایی این خطه از ایران، شناخته می شوند. به هر حال این آبشار هم در مسیر گویله و در مسیر سقز به مریوان قرار گرفته است و با جاده در حدود ۱ کیلومتر هم فاصله دارد. این آبشار در فصل بهار در پر آب ترین حالت خود است و جلوه های بسیار زیبایی را به وجود می آورد. البته مریوان پر است از جاذبه های متنوع و مختلف که هر کدام از آن ها یکی از جاذبه های گردشگری کردستان هستند. از این جاذبه ها می توانیم به تفرجگاه ملاقویی، غار کونا شم شم و بسیاری از آثار تاریخی دیگر اشاره نماییم.
آدرس :  آبشار گویله در ۲۰ کیلومتری شهرستان مریوان در نزدیکی روستای گویله قرار دارد.
</string>
    <string name="کردستان_ابیدار">آبیدر
آبیدر مکانیست که آخر هفته ها مملو از سسندجی هاییست که برای پیکنیک آمده اند. مهم ترین تفرجگاه سنندج که بر بلندای کوهی به همین نام قرار گرفته است. به دلیل ارتفاع این پارک از سطح شهر، می توانید چشم اندازی زیبا از شهر سنندج را از فراز این پارک نظاره کنید. مجموعه آبیدر که دارای چندین چشمه، باغ و باغ وحش است، از گذشته مهمترین منطقه تفریحی سنندج بوده است و محبوبیت زیادی در میان مردم این شهر دارد.
آدرس پارک تفریحی آبیدر سنندج : کردستان- سنندج- خیابان آبیدر
</string>
    <string name="کردستان_اورامانات">اورامانات
یکی از دیگر دیدنی های کردستان، هورامان است که ما آن را با عنوان اورامان یا اورامانات می شناسیم. این منطقه ی زیبا مرز مشترک ایران و عراق است و سالانه مسافران زیادی را برای دیدن زیبایی هایش به سمت خود می کشاند. زیبایی زبان گیر این منطقه از دره های پیچ در پیچ، کوه های بسیار بلند، رودخانه های پر پیچ و خم و پر آب و ابرهایی که گویی در نزدیکی زمین هستند، نشات می گیرند. امروزه اورامانات به یکی از بهترین جاذبه های طبیعی کردستان است.
آدرس روستای اورامان تخت : کردستان- مریوان- جنوب شرقی شهر مریوان
</string>
    <string name="کردستان_دریاچه">دریاچه زریوار
بدون شک یکی از زیباترین دریاچه های کشور، دریاچه زریبار مریوان است. اگر از دوست داران طبیعت هستید بازدید از این دریاچه زیبا و شاید ماندن شبی در کنار آن به شما پیشنهاد می شود.
یکی از ویژگی های منحصربفرد دریاچه زریوار این است که هیچ منبع خاصی برای آب دریاچه ندارد و از طریق بارش باران و چشمه ها به وجود آمده است. به همین دلیل است که مردم کردستان و مریوان این دریاچه را اسرارآمیز می دانند.
آدرس دریاچه زریوار مریوان : کردستان- مریوان- ۳ کیلومتری غرب شهر مریوان
</string>
    <string name="کردستان_روستا">روستای پلکانی پالنگان
روستای پالنگان دارای بافتی سنتی و معماری سنگی و پلکانی است و تبدیل به یکی از جاذبه های گردشگری بی نظیر کردستان شده است. در کنار روستای پلکانی پالنگان چشمه ها و آبشارهای بی نظیر و زیادی وجود دارد که آن را تبدیل به یکی از جاذبه های پر طرفدار این شهر کرده است. این روستا در شهرستان کامیاران کردستان قرار گرفته است.
آدرس : استان کردستان، 48 کیلومتری شمال غرب کامیاران، دهستان ژاورود
</string>

    <string name="کرمان_فتح">باغ فتح آباد
باغ فتح آباد در روستای اختیار آباد (۲۵ کیلومتری کرمان) قرار دارد و متعلق به دوره قاجار است. بنای باغ یادبودی از فضل‌علی‌خان بیگلربیگی است. وی یکی از جاکمان کرمان بوده است. باغ فتح آباد محل حکمرانی یکی از حاکمان کرمان بوده است. از وسط این باغ آب قنات عبور می‌کند و عمارت‌های چهار فصل، عمارت مرکزی و برج و باروی آن باعث شده این باغ به مکانی مفرح و زیبا تبدیل شود.
آدرس : کرمان، بلوار جمهوری، بلوار هوانیروز، اختیار آباد
</string>
    <string name="کرمان_جنگل">جنگل پردیسان قائم
جنگل پردیسان قائم کرمان در کوه‌های صاحب الزمان این شهر قرار دارد. درختان جنگل تماما دست‌کاشت بوده و از این نظر در ایران عنوان بزرگترین جنگل را دارد. این جنگل مکانی برای تفریح و سرگرمی طبیعت دوستان و خانواده‌ها است. کوه‌های این بخش همواه پذیرای علاقه‌مندان به ورزش کوهنوردی هستند. بر بلندای این جنگل که بام کرمان است، می‌توانید چشم‌اندازی زیبا از شهر کرمان را ببینید.
</string>
    <string name="کرمان_وکیل">حمام وکیل
در سال‌ ۱۲۸۰ هجری قمری و با تاثیرپذیری‌ از سبک‌ معماری‌ عصر زندیه قاجاریه‌ احداث‌ شد. از کف‌ تا دیوار حمام کاشی‌‌کاری‌ و سرامیک‌کاری‌ شده‌ است و بنا به‌ دو بخش‌ رختکن‌ و گرمخانه‌ تقسیم‌ می‌شود. در سال‌های اخیر این حمام به چایخانه سنتی تبدیل شده است و توسط اداره کل فرهنگ و ارشاد اسلامی استان کرمان اداره می‌شود. سردر این حمام در سال ۱۳۶۹، به سبک معماری دوره مربوطه‌‌اش،
آدرس حمام وکیل شیراز : فارس- شیراز- محله‌ی درب شاهزاده- بلوار کریم خان زند
</string>
    <string name="کرمان_موزه">موزه هنرهای معاصر صنعتی
موزه هنرهای معاصر صنعتی کرمان آثاری از هنرمندان مشهور جهان را در خود دارد. همچنین نیمی از آثار موزه متعلق به استاد سید علی اکبر صنعتی است و بقیه آثار مربوط به ۸۳ هنرمند معاصر ایرانی و ۱۶ هنرمند خارجی است. دسترسی به این موزه از طریق خیابان شریعتی و حد فاصل میدان باغ ملی و چهار راه طهماسب آباد امکان پذیر است.
آدرس :  خیابان شریعتی، نرسیده به باغ ملی
</string>
    <string name="کرمان_گنج">گنج علی‌خان
مجموعه گنجعلی‌خان کرمان دارای چندین بنای مختلف است که از عهد صفوی به یادگار مانده است. این مجموعه به همت گنجعلی خان که حاکمی در دوران شاه عباس صفوی بود، ساخته شد. مجموعه گنجعلی‌خان کرمان، ۲۶ اردیبهشت ۱۳۴۷ ثبت ملی شده است.
مجموعه‌ای از عناصر شهر را به دور خود جمع کرده است. بازار گنجعلی‌خان این مجموعه، همچون سایر بازارهای سنتی ایران، معماری دیدنی و جذابی دارد که صرف قدم زدن در آن تجربه‌ای لذت‌بخش را برایتان به ارمغان می‌آورد. حمام این مجموعه نیز اکنون به موزه مردم‌شناسی کرمان تبدیل شده و در کنار بازدید از موزه، زیبایی بنا نیز بسیار دیدنی و ستودنی است. ضرابخانه گنجعلی‌خان که اکنون به موزه سکه تبدیل شده است، مجموعه‌ای از سکه‌های قدیمی را در کنار هم جمه کرده تا پذیرای علاقه‌مندان باشد.
آدرس :  حمام گنجعلی خان (موزه گنجعلی خان) کرمان: کرمان- بازار بزرگ کرمان- میدان گنجعلی خان
</string>

    <string name="احمد_ابشار">آبشار یاسوج
در شمال شرق شهر یاسوج، باغ هایی بسیار زیبا و خرم وجود دارند که اگر از آن ها عبور کنید به تنگه ای به نام تنگه یاسوج با درختان کهنسال چنار خواهید رسید. در انتهای این تنگه آبشاری خروشان قرار گرفته است. آب آبشار یاسوج از ذوب شدن برف کوه های بالا دست آن سرازیر می شود و در تمام طول سال جاری است.
از آب این آبشار برای آبیاری باغ های پائین دست آن استفاده می شود. همچنین، آب شرب بخش نسبتا بزرگی از شهر یاسوج هم از این آبشار تهیه می شود. پارک جنگلی آبشار، به دلیل قرارگیری در منطقه ای مرتفع و بسیار سرسبز، آب و هوایی بس دلچسب و خنک دارد که در فصول گرم سال پذیرای بسیاری از شهروندان یاسوجی می باشد.
آدرس آبشار یاسوج : کهگیلویه و بویراحمد- 2 کیلومتری شمال شهر یاسوج
</string>
    <string name="احمد_پارک">پارک جنگلی و تپه نور الشهد
جنگل های انبوه بلوط، یعنی درختی که با فرهنگ مردم کهکیلویه و بویر احمد پیوند خورده است، در جای جای این استان به چشم می خورد. اما این جنگل ها در تپه مشرف به شهر یاسوج رنگ و بوی دیگری دارند. سایه های گسترده درختان بلوط اینجا سخاوتمندانه پذیرای بازدید کنندگان هستند. جنگل هایی که در فصول بهار و تابستان به رنگ و بوی گل های فراوان آراسته می شوند. آرامگاه ۸ تن از شهیدان دفاع مقدس هم در این مکان قرار دارد که باعث ایجاد رنگ و بوی معنوی در این مکان گشته است.
آدرس پارک جنگلی النگدره در گرگان : گلستان- گرگان- جاده ناهار خوران
</string>
    <string name="احمد_تنگ">تنگ گنجه
تنگ گنجه ای مجموعه ای از زیباترین زیبایی های طبیعت را پیش روی بازدید کنندگان خواهد گذاشت. در فصول بهار و تابستان نسیم خنکی که با عبور از شاخ و برگ درختان چنار، عطر و بوی طراوت گرفته اند روح و جان گردشگران را نوازش خواهند داد. منطقه گردشگری تنگ گنجه ای در مجاورت شهر یاسوج میانه های جاده یاسوج به سی سخت قرار گرفته است. درون این منطقه سرسبز، چند چشمه جوشان وجود دارد که آب سرد و گوارای  آن از لا به لای درختان گذر می کنند. این منطقه نیز در فصول گرم سال پذیرای طبیعت گردان بسیاری ازشهر یاسوج است. فاصله این منطقه از شهر یاسوج ۱۳ کیلومتر می باشد.
درس :  استان کهگیلویه و بویر احمد،در 13 کیلومتری شهر یاسوج و در مسیر محور «یاسوج به سی سخت»
</string>
    <string name="احمد_مهریان">تنگ مهریان
تنگ مهریان از ابتدا تا انتها سرشار از منظره های دلفریب و زیباست و زیبایی های آن در تنگ دو آب به انتها می رسد. تنگ مهریان در جوار روستایی به همین نام قرار دارد و ارتفاع آن از سطح دریا ۱۸۵۰ متر می باشد. درون این دره، رودخانه ای جریان دارد که اطراف آن را درختان سر به فلک کشیده چنار پوشانده اند.
آدرس تنگ مهریان یاسوج : کهگیلویه و بویراحمد- یاسوج- روستای مهریان
این تنگه علاوه فصول بهار و تابستان، در زمستان هم پذیرای علاقه مندان به یخ نوردی است چرا که یخ بززگ و محکمی در فصل سرما در این مکان ایجاد می شود که در فصل بهار رفته رفته آب شده و می شکند. فاصله این تنگه از شهر یاسوج ۳ کیلومتر است

</string>
    <string name="احمد_الوان">دریاچه برم الوان
دریاچه زیبای برم الوان در حدود ۴۰ کیلومتری شهری به نام لیکک در شهرستان بهمئی و روستای سرآسیاب سوفی قرار گرفته است. این دریاچه که همچوت الماسی درخشان در سرزمینی پهناور است، بیشتر از ۱۵۰۰۰۰ متر مربع وسعت دارد، عمق آن در عمیق ترین نقطه به ۳۰ متر هم می رسد و از سطح دریا ۱۱۰۰ متر ارتفاع دارد. وجود درختچه ها و درختان زیبا در اطراف دریاچه، آب و هوای مطبوع و چشم اندازهای زیبا، این مکان را به جاذبه گردشگری زیبا برای گردشگران تبدیل کرده است.
آدرس :  دریاچه برم الوان در ۴۰ کیلومتری شهر لیکک، مرکز شهرستان بهمئی، دهستان سرآسیاب یوسفی قرار گرفته است.
</string>

    <string name="گلستان_رنگو">آبشار رنگو
در میان جنگل سرسبز و روح‌نواز رنگو، آبشاری زیبا به همین نام قرار دارد که هر چه از جذابیت و زیبایی آن بگوییم کم است. البته لازم به ذکر است که این جذابیت بیشتر برای طبیعت دوستان به چشم می‌آید زیرا این مکان خالی از هرگونه امکانات تفریحی مدرنی‌ست، همچنین برای دسترسی به آن باید چندساعتی پیاده‌روی کنید، اما اگر به چنین نقاطی علاقمند باشید، ارزشش را دارد.
آدرس :  این پارک در 15 کیلومتری جنوب غربی گرگان قرار دارد.
</string>
    <string name="گلستان_النگدره">جنگل النگدره
در نزدیکی شهر زیبای گرگان و درست در جنوب غربی این شهر جنگلی باشکوه و زیبا به نام «النگدره» وجود دارد.
این جنگل در مسیر جاده ناهارخوران واقع شده و رودخانه‌ی قلاشی از قسمت جنوب پارک تا شمال آن امتداد دارد و تقریباً از میان آن می‌گذرد. النگدره از آن دست جنگل‌های به شدت زیبایی می‌باشد که در هر فصل لباسی رنگارنگ به تن می‌کند اما در فصل پاییز مادر طبیعت زیباترین لباس خود را بر تن این بچه چند صد ساله‌ی می‌پوشاند.
آدرس : استان گلستان، 5 کیلومتری جنوب غربی شهر گرگان
</string>
    <string name="گلستان_جهان">دهکده‌ی جهان نما
«دهکده جهان‌نما» در فاصله ۶۰ کیلومتری جنوب شرقی شهر کردکوی (یکی از شهرهای استان گلستان) قرار دارد.
این دهکده‌ی ییلاقی با مه بسیار غلیظ و آب و هوایی بسیار مطبوع، منظره‌ای را پیش چشمان شما پدیدار می‌کند که به سختی می‌توانید از آن دل بکنید.
این دهکده درست در کنار جنگل جهان نما واقع شده است. این جنگل نیز از منابع ارزشمند و غنی اکوتوریستی استان گلستان به شمار می‌آید که در سال ۱۳۵۲ برابر مصوبه شورای عالی حفاظت محیط زیست با وسعتی معادل ۳۰ هزارو ۶۵۰ هکتار تحت حفاظت قرارگرفته است.
آدرس : استان گلستان، شهرستان کردکوی، منطقه حفاظت شده جهان نما
</string>
    <string name="گلستان_ناهار">ناهارخوران
اگر به دنبال یکی از جنگل‌های جذاب استان گلستان می‌گردید، «جنگل نهارخوران» را از دست ندهید، زیرا قدمت این پارک جذاب به دوران ژوراسیک باز‌می‌گردد.
جنگل ناهارخوران در ابتدا از شهر گرگان فاصله داشت و به مرور زمان با وسیع شدن این شهر، فاصله این جنگل تا شهر به یک خیابان اصلی محدود شد که امروزه یکی از خیابان‌های اصلی شهر محسوب می‌شود.
آدرس : استان گلستان، شهر گرگان، ۸ کیلومتری مرکز شهر گرگان
</string>
    <string name="گلستان_چشمه">چشمه‌ی گل رامیان
«چشمه‌ی گل رامیان» نام یکی از چشمه‌های آهکی بسیار زیبای ایران می‌باشد که عنوان عمیق‌ترین چشمه آب سرد جهان را به خود اختصاص داده است. این چشمه به دلیل عمق زیاد در اکثر فصول سال به رنگ سبز دیده می‌شود؛ همچنین چشمه گل، زیستگاه ماهیانی چون ماهی سفید رودخانه‌ای، سیاه ماهی و ماهی آبرنوئیدز نیز می‌باشد.
آدرس : استان گلستان - 60 کیلومتری جنوب شرقی شهر کردکوی - منطقه حفاظت شده جهان نما - روستای جهان نما
</string>

    <string name="یزد_حمام">بازار و حمام خان
یک مجموعه بی نظیر دیگری که در لیست جاذبه های شهر یزد قرار دارد، بازار و حمام خان یزد است که مجموعه ای زیبا و قدیمی از بازار خان و حسینیه و آب انبار و حمامی مجاور آن می باشد. ساخت این مجموعه ی چشم نواز در شهر یزد به زمان ناصرالدین شاه باز می گردد و بازار خان به عنوان طولانی ترین و عریض ترین بازارهای شهر یزد شناخته شده است و مصالح به کار رفته در آن خشت و گل است.
این مجموعه ارزشمند در سال ۱۳۸۲ در فهرست آثار ملی ایران به ثبت رسیده است.
آدرس : استان یزد، شهر یزد، خیابان امام خمینی، خیابان قیام
</string>
    <string name="یزد_باغ">باغ دولت آباد
خوب بریم سراغ جاذبه هایی که شهر یزد را جهانی کرده است؛ باغ دولت آباد! این باغ جزء یکی از ۹ باغ ایرانی است که نامش در فهرست میراث جهانی یونسکو به ثبت رسیده است. عمارت بلند این باغ بلندترین بادگیرهای جهان را دارد و از نظر معماری بسیار ارزشمند است. این باغ یکی از قدیمی ترین باغ های ایرانی است که ۲۶۰ سال قدمت دارد و در وسعت ۶.۴ هکتاری خود، نشانه هایی از بهشت را جای داده است تا بیننده را به دنیایی دیگر ببرد. زمانی وارد این باغ می شوید احساس نمی کنید که در شهر کویری یزد هستید و بوی گل و گیاهان شما را مدهوش خواهند کرد.
ساعات بازدید: ۸:۰۰ تا ۲۱:۰۰
آدرس:  استان یزد، شهر یزد، خیابان شهید رجایی
</string>
    <string name="یزد_خانه">خانه ملک التجار
خانه دیگری که قدمت آن حدود ۱۲۰ سال است و متعلق به حاجی علی اکبر شیرازی از تجار باسابقه یزد بوده است. لقب ملک التجار به دلیل عملکرد مناسب وی توسط ناصرالدین شاه به وی داده شد و نوادگان وی تا ۴ نسل بعد در این امارت زندگی می کردند. این خانه از اتاق های متعددی تشکیل شده که هر یک ویژگی خاص خود را دارند. بر دیوار و سقفِ اکثر اتاق ها نقاشی هایی تماشایی به چشم می خورد که اثر هنرمندان شیرازی هستند و طی روایتی، کشیدن آنها ۱۰ سال به طول انجامیده است.
امروزه این ساختمان به عنوان مکانی برای اقامت گردشگران مورد استفاده قرار می گیرد و لقب اولین هتل خشتی جهان را به خود اختصاص داده است.
آدرس:  استان یزد، شهر یزد، خیابان قیام، بازار پنجه علی
</string>
    <string name="یزد_ناجی">عمارت بوستان ناجی
از دیگر باغ های مشهور یزد در دوران قاجار بوستان ناجی است که پس از این که به شهرداری اهدا شد به صورت بوستان بازسازی شد. عمارتی در میان این بوستان قرار دارد که دارای یک تالار با بادگیر، ۲ اتاق و قسمت های مختلف دیگری است که این عمارت و باغ با کاربری مسکونی از املاک شخصی به نام ناجی بوده است. این بوستان در مسیر قنات نجف آباد قرار دارد.
آدرس:  استان یزد، شهر یزد، بلوار شهید حسن دشتی
</string>
    <string name="یزد_مسجد">مسجد جامع یزد
مسجد جامع یزد یکی از شاهکارهای معماران هنرمند ایرانی است که در دل کویر ایران در استان یزد جلوه گیری می کند و یکی از مقاصد پرگردشگری است که مسافران زیادی از داخل و خارج آن را برای گشت و گذار در یزد انتخاب می کنند. این مسجد حدود ۱۰۰ سال و در طول ۳ دوره ساخته شده و یکی از پایه های اصلی حکومت ساسانیان به شمار می رفته است. چیزی که سبب شده این مسجد به نسبت دیگر مساجد ایران تفاوت داشته باشد خوابیدگی گنبد، سردر رفیع و بلند و همچنین کاشی کاری زیبا و منحصر به ‌فرد آن می باشد که هر چشمی را به خود خیره می کنند.
این اثر ارزشمند ایرانی در سال ۱۳۱۳ در فهرست آثار ملی ایران به ثبت رسیده است.
ساعت بازدید: ۸:۰۰ تا ۱۹:۰۰
آدرس:  استان یزد، شهر یزد، خیابان امام خمینی، خیابان مسجد جامع
</string>
    <string name="title_activity_welcome">activity_welcome</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>


</resources>
